Джэймі	B-PER
Бёрнэт	I-PER
(	O
37	O
)	O

Станцыя	B-ORG
метро	I-ORG
Партызанская	I-ORG
,	I-ORG
Мінск	I-ORG

Гэты	O
працэс	O
носіць	O
назву	O
глюкоза-аланінавага	O
цыкла	O
і	O
з'яўляецца	O
адным	O
з	O
асноўных	O
шляхоў	O
глюканеагенеза	O
ў	O
печані	B-ORG
.	O

Гетман	B-ORG
,	O
даведаўшыся	O
аб	O
такой	O
справе	O
,	O
накіраваў	O
свае	O
войскі	O
ў	O
зазначанае	O
месца	O
і	O
чакаць	O
умоўленую	O
гадзіну	O
.	O

Абмываецца	O
Персідскім	B-LOC
залівам	I-LOC
на	O
паўночным	O
усходзе	O
і	O
Чырвоным	B-LOC
морам	I-LOC
на	O
захадзе	O
.	O

Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
(	O
4	O
)	O

'	O
''	O
Джо	B-PER
Пэры	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Пётр	B-PER
Міронавіч	I-PER
Машэраў	I-PER
''	O
'	O

Агульная	O
плошча	O
сушы	B-ORG
—	O
66,3	O
км²	O
.	O

'	O
''	O
Грэм	B-PER
Дот	I-PER
''	O
'	O

Найбольш	O
вядомы	O
з	O
іх	O
—	O
Анакаланг	B-ORG
.	O

Сяргей	B-PER
Сяргеевіч	I-PER
Сідорскі	I-PER
(	O
нар	O
.	O

'	O
''	O
Далас	B-ORG
Каўбойз	I-ORG
''	O
'	O

Яфрэйтар	B-ORG
(	O
''	O
Gefreiter	O
''	O
)	O

гадах	O
вучыўся	O
ў	O
дамініканскай	B-ORG
школе	O
.	O

)	O
,	O
рознабакова	O
адораны	O
самавук	O
,	O
военачальнік	O
і	O
актывіст	O
Рэспубліканскай	B-ORG
партыі	I-ORG
.	O

Савет	B-ORG
па	I-ORG
правах	I-ORG
чалавека	I-ORG
ААН	I-ORG

Рака	B-LOC
Марава	I-LOC
,	I-LOC
ніжні	I-LOC
прыток	I-LOC
Дуная	I-LOC

Берлінская	B-ORG
дзяржаўная	I-ORG
опера	I-ORG

Вальтэр	B-PER
фон	I-PER
Рэйхенау	I-PER
(	O
1.12.1941-15.01.1942	O
)	O

Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
(	O
1	O
)	O

Гарадзенскі	B-ORG
сойм	I-ORG
,	I-ORG
1793	I-ORG

'	O
''	O
y	O
''	O
Пітсбург	B-ORG
Стайлерз	I-ORG

Тэрнопальскай	B-LOC
аблсавет	O
патрабавала	O
разарваць	O
''Будапешцкі	O
мемарандум	O
''	O
.	O

Масква	B-LOC
—	O
,	O
г	O
.	O

Сын	O
Луцыя	B-PER
Анея	I-PER
Сенекі	I-PER
Старэйшага	I-PER
.	O

Жонас	B-PER
Гансалвіс	I-PER
Алівейра	I-PER
(	O
больш	O
вядомы	O
як	O
''Жонас	O
''	O
;	O
нар	O
.	O

Малы	B-LOC
шэры	I-LOC
ківі	I-LOC

'	O
''	O
'	O
''	O
—	O
Партыя	B-ORG
незалежнасці	I-ORG
Пуэрта-Рыка	I-ORG

Алег	B-PER
Юр'евіч	I-PER
Латышонак	I-PER

Профіль	O
на	O
старонцы	O
ФІФА	B-ORG

на	O
сродкі	O
Еўрапейскай	B-ORG
камісіі	I-ORG
.	O

Старое	B-ORG
царства	I-ORG
,	I-ORG
Егіпет	I-ORG

Горад	B-LOC
Карлавы	I-LOC
Вары	I-LOC

Тамерлан	B-PER
,	O
выдатны	O
палкаводзец	O

Былы	O
другі	O
нумар	O
сусветнага	B-ORG
рэйтынгу	I-ORG
(	O
1987–1989	O
)	O
.	O

Эндру	B-PER
Пэджэт	I-PER
(	O
78	O
)	O

|	O
Брэтань	B-LOC
(	O
6	O
)	O

У	O
чэрвені	O
Хана	O
была	O
выкліканая	O
на	O
сумоўе	O
ў	O
Тэль-Авіў	B-LOC
.	O

Андрэй	B-PER
Аляксандравіч	I-PER
Гарбуноў	I-PER

Канстанцін	B-PER
I	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Рэвалюцыя	B-ORG
ў	I-ORG
Кыргызстане	I-ORG
,	I-ORG
2010	I-ORG

па	O
ўзбярэжжы	O
Жоўтага	B-LOC
мора	I-LOC
.	O

1998	B-ORG
—	O
¼	O
фіналу	O

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

Філіп	B-PER
V	I-PER
,	I-PER
кароль	I-PER
Іспаніі	I-PER

Міжнародны	B-ORG
саюз	I-ORG
аховы	I-ORG
прыроды	I-ORG

Ханс	B-PER
Альбрэхт	I-PER
Бетэ	I-PER

Халдэнэ	B-ORG
,	I-ORG
спадарожнік	I-ORG

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Сэнт-Луіс	B-ORG
Рэмс	I-ORG
''	O
'	O

Вільгельмсгафен	B-LOC
(	O
Германія	B-LOC
)	O
.	O

Dare	B-ORG
to	I-ORG
Dream	I-ORG
,	I-ORG
альбом	I-ORG

Джымі	B-PER
Робертсан	I-PER
(	O
52	O
)	O

'	O
''	O
Лему́рыі	O
''	O
'	O
(	O
)	O
,	O
'	O
''	O
Лемура́ліі	O
''	O
'	O
(	O
''Lemuralia	O
''	O
)	O
-	O
святы	O
памерлых	O
у	O
Старажытным	B-LOC
Рыме	I-LOC
.	O

У	O
Даніі	B-LOC
адпаведную	O
службовую	O
асобу	O
завуць	O
''Overborgmester	O
''	O
.	O

Пісана	O
(	O
«Валенсіянскія	O
вар'яты»	O
Лопэ	B-PER
дэ	I-PER
Вэгі	I-PER
)	O
,	O

Мяжуе	O
з	O
Калмыкіяй	B-LOC
,	O
Краснадарскім	B-LOC
краем	I-LOC
,	O
Дагестанам	B-LOC
,	O
Чачэнскай	B-LOC
рэспублікай	I-LOC
,	O
Растоўскай	B-LOC
вобласцю	I-LOC
,	O
Карачаева-Чаркесіяй	B-LOC
і	O
Кабардзіна-Балкарыяй	B-LOC
.	O

Уільям	B-PER
Холман	I-PER
Хант	I-PER

Еўрапейскі	B-ORG
тур	I-ORG
PTC	I-ORG
2013	I-ORG
/	I-ORG
2014	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
2	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Далучаныя	O
тэрыторыі	O
ўтварылі	O
ў	O
наступным	O
годзе	O
правінцыю	O
Заходняя	B-LOC
Прусія	I-LOC
.	O

Прылепскае	B-LOC
каралеўства	I-LOC
(	O
1371—1395	O
)	O

Заморскі	B-LOC
дэпартамент	I-LOC
Францыі	I-LOC

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

У	O
Хіхітуна	O
верылі	O
на	O
Мядзельшчыне	B-LOC
.	O

Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
(	O
8	O
)	O

Філіпіны	B-LOC
(	O
2008—	O
)	O

Робін	B-PER
Хал	I-PER
(	O
68	O
)	O

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

Вікторыя	B-PER
,	I-PER
каралева	I-PER
брытанская	I-PER

)	O
,	O
Літл-Кайман	B-LOC
(	O
19°	O
пн.ш.	O
,	O
80°	O
з.д	O
.	O

У	O
тым	O
жа	O
годзе	O
ўступіў	O
у	O
ВКП	B-ORG
(	I-ORG
б	I-ORG
)	I-ORG
.	O

Еўрапейскае	B-ORG
касмічнае	I-ORG
агенцтва	I-ORG

вучыўся	O
на	O
гістарычным	O
факультэце	O
Магілёўскага	B-ORG
дзяржаўнага	I-ORG
педагагічнага	I-ORG
інстытута	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Джон	B-PER
Квінсі	I-PER
Адамс	I-PER
''	O
'	O
(	O
1767–1848	O
)	O

'	O
''	O
Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
''	O
'	O

Іосіф	B-PER
Рыгоравіч	I-PER
Лангбард	I-PER

'	O
''	O
Крэйг	B-PER
Стэдмэн	I-PER
(	O
80	O
)	O
'	O
''	O

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2012	I-ORG
/	I-ORG
2013	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
3	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Олівер	B-PER
Лайнс	I-PER
(	O
53	O
)	O

года	O
войскі	O
добраахвотнікаў	O
на	O
некалькі	O
дзён	O
узялі	O
Растоў-на-Доне	B-LOC
.	O

Браў	O
удзел	O
у	O
марской	O
экспедыцыі	O
,	O
якая	O
ўпершыню	O
ў	O
гісторыі	O
праплыла	O
з	O
Еўропы	B-LOC
да	O
Індыі	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

(	O
напрыклад	O
,	O
Майконг	B-LOC
)	O

Лаакоан	B-ORG
і	I-ORG
яго	I-ORG
сыны	I-ORG

Працякае	O
па	O
ўзвышшы	O
Агульны	B-LOC
Сырт	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

У	O
Фларэнційскай	B-ORG
рэспубліцы	I-ORG
ўсталявалася	O
ўлада	O
роду	B-ORG
Медычы	I-ORG

У	O
Беларусі	B-LOC
жыве	O
падвід	O
''Chrysochracn	O
dispar	O
dispar	O
Germ	O
''	O
,	O
знойдзены	O
ў	O
Гомельскай	B-LOC
і	O
Віцебскай	B-LOC
абласцях	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Дэцый	B-PER
Траян	I-PER
''	O
'	O

Месціцца	O
ў	O
42	O
км	O
на	O
паўднёвы	O
захад	O
ад	O
Сувы	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Ліам	B-PER
Хайфілд	I-PER
(	O
82	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Мэцью	B-PER
Стывенс	I-PER
''	O
'	O

Спіс	B-ORG
каралёў	I-ORG
Іерусаліма	I-ORG

'	O
''	O
Юй	B-PER
Дэлу	I-PER
(	O
48	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Дэвіс	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Артур	B-PER
Корнберг	I-PER
''	O
'	O
(	O
1918–2007	O
)	O

Чырвоная	B-ORG
гвардыя	I-ORG
,	I-ORG
Расія	I-ORG

Упершыню	O
даў	O
поўную	O
характарыстыку	O
зарубінецкай	B-ORG
культуры	I-ORG
.	O

Высокі	B-ORG
прадстаўнік	I-ORG
па	I-ORG
Босніі	I-ORG
і	I-ORG
Герцагавіне	I-ORG

Вялікі	B-ORG
драматычны	I-ORG
тэатр	I-ORG
імя	I-ORG
Г.	I-ORG
А.	I-ORG
Таўстаногава	I-ORG

За	O
месца	O
ў	O
топе	O
змагаліся	O
Роберт	B-PER
Мілкінс	I-PER
(	O
адставанне	O
ад	O
Уайта	B-PER
—	O
менш	O
за	O
4000	O
ачкоў	O
)	O
,	O
Марк	B-PER
Дэвіс	I-PER
(	O
адставанне	O
ад	O
Мілкінса	B-PER
—	O
больш	O
за	O
15000	O
ачкоў	O
)	O
,	O
Грэм	B-PER
Дот	I-PER
(	O
адставанне	O
ад	O
Дэвіса	B-PER
—	O
менш	O
за	O
4000	O
ачкоў	O
)	O
і	O
Раян	B-PER
Дэй	I-PER
(	O
адставанне	O
ад	O
Дота	B-PER
—	O
больш	O
за	O
15000	O
ачкоў	O
)	O
.	O

Архангельскі	B-ORG
сабор	I-ORG
,	I-ORG
Масква	I-ORG

**	O
Мемарыяльная	B-ORG
царква	I-ORG
кайзера	I-ORG
Вільгельма	I-ORG

Бразілія	B-LOC
,	I-LOC
федэральная	I-LOC
акруга	I-LOC

Нордкірхен	B-LOC
(	O
10	O
433	O
)	O

Майкл	B-PER
Холт	I-PER
(	O
140	O
)	O

Ён	O
прымае	O
прамыя	O
рэйсы	O
з	O
Еўропы	B-LOC
і	O
Азіі	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Раян	B-PER
Дэй	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Сяа	B-PER
Гадун	I-PER
''	O
'	O

Джымі	B-PER
Робертсан	I-PER
(	O
42	O
)	O

'	O
''	O
Ха́ркаўская	O
во́бласць	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
адміністрацыйна-тэрытарыяльная	O
адзінка	O
ва	O
Украіне	B-LOC
.	O

выхадцы	O
з	O
Шрывіджаі	O
перасяліліся	O
на	O
Мадагаскар	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Эрг	B-ORG
,	I-ORG
пустыня	I-ORG

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Рух	B-ORG
за	I-ORG
перагляд	I-ORG
сённяшніх	I-ORG
прынцыпаў	I-ORG
аўтарскага	I-ORG
права	I-ORG

'	O
''	O
'	O
(	O
Францыя	B-LOC
)	O

—	O
)	O
—	O
рэлігійны	O
дзеяч	O
Рэчы	B-LOC
Паспалітай	I-LOC
.	O

Былая	O
штаб-кватэра	O
Dresdner	B-ORG
Bank	I-ORG
.	O

Інгэ	B-PER
I	I-PER
Гарбаты	I-PER

З	O
буйных	O
рынкаў	O
,	O
якія	O
зведалі	O
значны	O
рост	O
,	O
варта	O
вылучыць	O
Кітай	B-LOC
,	O
Расію	B-LOC
,	O
Бразілію	B-LOC
і	O
Індыю	B-LOC
.	O

Адыт'я	B-PER
Мехта	I-PER
(	O
71	O
)	O

Хвоя	B-LOC
сібірская	I-LOC
кедравая	I-LOC

Ян	B-PER
XXIII	I-PER
парушыў	O
гэту	O
традыцыю	O
.	O

'	O
''	O
Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
(	O
6	O
)	O
'	O
''	O

Вялікі	B-LOC
Каўказ	I-LOC
,	O
Горны	B-LOC
Крым	I-LOC

Фарэрскія	B-LOC
астравы	I-LOC
90	O
Дзён	O

Васіль	B-PER
Васільевіч	I-PER
Кандзінскі	I-PER

Па	O
іншых	O
дадзеных	O
мае	O
рэліктавы	O
арэал	O
у	O
паўднёвых	O
Карпатах	B-LOC
.	O

У	O
краіну	O
заехалі	O
выхадцы	O
з	O
Аргенціны	B-LOC
,	O
Кубы	B-LOC
,	O
Дамініканскай	B-LOC
Рэспублікі	I-LOC
,	O
Калумбіі	B-LOC
і	O
Венесуэлы	B-LOC
.	O

Адміністрацыйна-тэрытарыяльны	B-LOC
падзел	I-LOC
Парыжа	I-LOC

Азіяцкі	B-ORG
тур	I-ORG
PTC	I-ORG
2013	I-ORG
/	I-ORG
2014	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
1	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Пахаваны	O
разам	O
з	O
яго	O
жонкай	O
у	O
Кафедральным	B-ORG
саборы	I-ORG
Упсалы	I-ORG
.	O

З'яўляецца	O
бясплатнай	O
версіяй	O
базы	O
даных	O
MEDLINE	B-ORG
.	O

З	O
Венецыянскай	B-LOC
рэспублікай	I-LOC
ён	O
падтрымліваў	O
саюзныя	O
адносіны	O
.	O

Балотная	B-LOC
чарапаха	I-LOC
еўрапейская	I-LOC

Механізмы	O
,	O
якія	O
выйшлі	O
з-пад	O
кантролю	O
,	O
самі	O
становяцца	O
свайго	O
роду	O
жывымі	O
і	O
пачынаюць	O
эвалюцыянаваць	O
(	O
Станіслаў	B-PER
Лем	I-PER
«Непераможны»	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Яфрэм	B-PER
Яўсеевіч	I-PER
Сакалоў	I-PER
''	O
'	O

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Азербайджана	B-LOC
Плошча	O
-	O
14,4	O
км²	O
.	O

Гняздоўка	B-LOC
,	I-LOC
род	I-LOC
грыбоў	I-LOC

Яан	B-PER
Тынісан	I-PER
(	O
1868-	O
?	O

Васіль	B-PER
Аляксеевіч	I-PER
Дзегцяроў	I-PER

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

Вайна	B-ORG
на	I-ORG
ўсходзе	I-ORG
Украіны	I-ORG

Іаган	B-PER
Вольфганг	I-PER
фон	I-PER
Гётэ	I-PER

Каліке	B-ORG
(	O
істотна	O
чырваней	O
,	O
чым	O
іншыя	O
)	O

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
(	O
1	O
)	O
'	O
''	O

Пасля	O
гэтага	O
быў	O
выкліканы	O
ў	O
нацыянальную	B-ORG
зборную	I-ORG
Беларусі	I-ORG
,	O
але	O
так	O
і	O
не	O
дэбютаваў	O
за	O
яе	O
.	O

чалавек	O
)	O
,	O
Беларусі	B-LOC
(	O
роднай	O
называе	O
116	O
тыс	O
.	O

Разам	O
з	O
іншымі	O
азёрамі	O
ўтварае	O
групу	O
Шацкіх	B-LOC
азёр	I-LOC
.	O

Рака	B-LOC
Самара	I-LOC
,	I-LOC
прыток	I-LOC
Волгі	I-LOC

ФК	B-ORG
Дняпро	I-ORG
Магілёў	I-ORG

Сінонім	B-LOC
,	I-LOC
таксанамія	I-LOC

Дзяржаўная	B-ORG
Траццякоўская	I-ORG
галерэя	I-ORG

Майкл	B-PER
Уайт	I-PER
,	O
які	O
ў	O
трэці	O
раз	O
у	O
кар'еры	O
выйшаў	O
у	O
чвэрцьфінал	O
рэйтынгавага	O
турніру	O
,	O
сустракаўся	O
з	O
Маркам	B-PER
Аленам	I-PER
з	O
Паўночнай	B-LOC
Ірландыі	I-LOC
.	O

чалавек	O
,	O
Эстоніі	B-LOC
—	O
16,6	O
тыс	O
.	O

'	O
''	O
Грэм	B-PER
Дот	I-PER
''	O
'	O

У	O
Расіі	B-LOC
план	O
Нансена	O
адразу	O
ж	O
сустрэў	O
самае	O
добразычлівае	O
стаўленне	O
.	O

Такім	O
чынам	O
,	O
Ален	B-PER
упершыню	O
выйшаў	O
у	O
1	O
/	O
8	O
фіналу	O
Шанхай	B-PER
Мастэрс	I-PER
,	O
перамогшы	O
апанента	B-PER
з	O
лікам	O
5:2	O
.	O

Паходзіў	O
са	O
старадаўняга	O
арыстакратычнага	O
роду	O
,	O
які	O
жыў	O
у	O
Нармандыі	B-LOC
.	O

Сафійскі	B-ORG
сабор	I-ORG
,	I-ORG
Канстанцінопаль	I-ORG

Прадпрымаў	O
частыя	O
паездкі	O
ў	O
Лужыцу	B-LOC
,	O
Галічыну	B-LOC
,	O
Балканы	B-LOC
,	O
і	O
Расійскую	B-LOC
імперыю	I-LOC
.	O

—	O
дырэктар	O
Літаратурнага	B-ORG
музея	I-ORG
М.	I-ORG
Багдановіча	I-ORG
.	O

Павел	B-PER
V	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

перакінула	O
6	O
знішчальнікаў	O
у	O
Прыбалтыку	B-LOC
.	O

Энтані	B-PER
Хэмілтан	I-PER
(	O
72	O
)	O

Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
(	O
2	O
)	O

Каралеўская	B-ORG
опера	I-ORG
ў	I-ORG
Стакгольме	I-ORG

Радзіма	O
—	O
Мексіка	B-LOC
,	O
Цэнтральная	B-LOC
Амерыка	I-LOC
.	O

Сяло	B-LOC
Карабулак	I-LOC
,	I-LOC
Сайрамскі	I-LOC
раён	I-LOC

'	O
''	O
Грын-Бэй	B-ORG
Пэкерс	I-ORG
''	O
'	O

Пахаваны	O
на	O
Вайсковых	B-ORG
могілках	I-ORG
.	O

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Егіпта	B-LOC
.	O

Жандар	O
ў	O
Італіі	B-LOC
,	O
Чылі	B-LOC
.	O

Станцыя	B-ORG
метро	I-ORG
Малінаўка	I-ORG
,	I-ORG
Мінск	I-ORG

Джоэль	B-PER
Уолкер	I-PER
(	O
72	O
)	O

Аднак	O
ужо	O
першыя	O
даследчыкі	O
прапаноўвалі	O
гіпотэзу	O
аб	O
протаэламскім	B-ORG
насельніцтве	O
,	O
якое	O
стварыла	O
Сіялк	O
.	O

,	O
,	O
,	O
,	O
Югаславія	B-LOC

Олівер	B-PER
Лайнс	I-PER
(	O
55	O
)	O

Аднак	O
у	O
гэты	O
момант	O
паміж	O
Гаміньданам	B-ORG
і	O
кітайскімі	B-ORG
камуністамі	I-ORG
пачалі	O
ўзнікаць	O
рознагалоссі	O
.	O

Горад	B-LOC
Паўлаўск	I-LOC
,	I-LOC
Варонежская	I-LOC
вобласць	I-LOC

Гэта	O
асаблівасць	O
Лацінскай	B-LOC
Амерыкі	I-LOC
,	O
большай	O
часткі	O
Азіі	B-LOC
і	O
часткі	O
Афрыкі	B-LOC
.	O

Тэа	B-PER
Уолкат	I-PER
—	O
Арсенал	B-ORG

Ліга	B-ORG
чэмпіёнаў	I-ORG
УЕФА	I-ORG
2014	I-ORG
/	I-ORG
2015.	I-ORG
Плэй-оф	I-ORG

Па	O
Гесіёду	B-PER
,	O
выдаецца	O
сярод	O
музамі	O
,	O
ідзе	O
за	O
царамі	O
.	O

Быў	O
накіраваны	O
на	O
перападрыхтоўку	O
ў	O
53	O
батальён	O
у	O
Полацку	B-LOC
.	O

Аранжавая	B-ORG
Свабодная	I-ORG
Дзяржава	I-ORG

Сцёк	O
у	O
Балтыйскае	B-LOC
мора	I-LOC
.	O

У	O
канцы	O
года	O
ён	O
пачаў	O
працаваць	O
у	O
якасці	O
фрылансера	O
,	O
штатнага	O
супрацоўніка	O
і	O
замежнага	O
карэспандэнта	O
ў	O
газеце	O
«	O
''	O
Таронта	B-ORG
Стар	I-ORG
Уіклі	I-ORG
''	O
»	O
(	O
)	O
.	O

Камуністычная	B-ORG
партыя	I-ORG
Савецкага	I-ORG
Саюза	I-ORG

Спіс	B-PER
кіраўнікоў	I-PER
Чэхіі	I-PER

На	O
дадзены	O
момант	O
«Атлетыка	B-ORG
Мадрыд»	I-ORG
з'яўляецца	O
адзіным	O
клубам	O
,	O
які	O
тройчы	O
выходзіў	O
у	O
фінал	O
,	O
але	O
ніколі	O
не	O
выйграваў	O
яго	O
.	O

Пасля	O
заканчэння	O
школы	O
ён	O
паступіў	O
на	O
фізічны	O
факультэт	O
Пізанскага	B-ORG
ўніверсітэта	I-ORG
,	O
дзе	O
абараніў	O
пазней	O
дыплом	O
па	O
тэме	O
эксперыментаў	O
з	O
касмічнымі	O
прамянямі	O
.	O

Дзіцячы	B-ORG
фонд	I-ORG
ААН	I-ORG

«Нёман-Мастадрэў»	B-ORG
(	I-ORG
Масты	I-ORG
)	I-ORG
(	O
адмова	O
ад	O
удзелу	O
)	O

Жлобін	B-LOC
—	O
)	O
—	O
удзельнік	O
рэвалюцыйнага	O
руху	O
ў	O
Забайкаллі	B-LOC
.	O

Правінцыя	B-LOC
Верхняе	I-LOC
Ламамі	I-LOC

Руска-турэцкая	B-ORG
вайна	I-ORG
,	I-ORG
1787—1791	I-ORG

Вільгельм	B-PER
II	I-PER
Гогенцолерн	I-PER

Захоўваецца	O
ў	O
зборы	O
Нацыянальным	B-ORG
музеі	I-ORG
ў	I-ORG
Кракаве	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Стывен	B-PER
Магуайр	I-PER
''	O
'	O

Юльян	B-PER
Урсын	I-PER
Нямцэвіч	I-PER

Асновы	O
веравучэння	O
і	O
культу	O
сфармуляваў	O
французскі	O
тэолаг	O
Жан	B-PER
Кальвін	I-PER
(	O
1509-64	O
)	O
.	O

народ	O
тубуаі]]	O
''	O
'	O
і	O
'	O
''	O
Астравы	B-LOC
Тубуаі	I-LOC
''	O
'	O
.	O

Сярэдні	O
нахіл	B-LOC
воднай	I-LOC
паверхні	I-LOC
складае	O
1,1	O
м	O
/	O
км	O
.	O

Людвіг	B-PER
ван	I-PER
Бетховен	I-PER

)	O
—	O
настаўніца	O
і	O
польскі	O
грамадскі	O
дзеяч	O
Беларусі	B-LOC
.	O

Упадае	O
ў	O
Індыйскі	B-LOC
акіян	I-LOC
.	O

Джымі	B-PER
Уайт	I-PER
(	O
116	O
)	O

'	O
''	O
Джэрард	B-PER
Грын	I-PER
(	O
60	O
)	O
'	O
''	O

Мюнхенскае	B-ORG
пагадненне	I-ORG
1938	I-ORG
года	I-ORG

Павільёны	O
выстаўкі	O
былі	O
арганізаваны	O
ў	O
Гарадскім	B-ORG
садзе	I-ORG
(	I-ORG
цяпер	I-ORG
Цэнтральны	I-ORG
дзіцячы	I-ORG
парк	I-ORG
імя	I-ORG
Максіма	I-ORG
Горкага	I-ORG
)	I-ORG
.	O

Першы	B-ORG
пераходны	I-ORG
перыяд	I-ORG
,	I-ORG
Егіпет	I-ORG

Сінонім	B-LOC
,	I-LOC
таксанамія	I-LOC

Адзін	O
з	O
пакояў	O
Аўташтата	O
змяшчае	O
інтэрактыўныя	O
прылады	O
,	O
якія	O
адлюстроўваюць	O
звесткі	O
пра	O
распрацоўку	O
аўтамабіляў	O
на	O
прыкладзе	O
Audi	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

Еўзель	B-PER
Гаўрылавіч	I-PER
Гінцбург	I-PER

Народ	O
умбраў	O
даў	O
назву	O
рэгіёну	O
Умбрыя	B-LOC
.	O

Вук	B-PER
(	O
каля	O
1345—1397	O
)	O

Такім	O
чынам	O
,	O
словы	O
«Лонданская	O
кампанія»	O
і	O
Вірджынская	B-ORG
кампанія	I-ORG
сталі	O
сінонімамі	O
.	O

Амаль	O
цалкам	O
праходзіць	O
пад	O
праспектам	B-LOC
Незалежнасці	I-LOC
—	O
галоўнай	O
магістраллю	O
горада	O
.	O

Мора	B-LOC
Бафорта	I-LOC
ляжыць	O
на	O
захадзе	O
.	O

У	O
наступным	O
раўндзе	O
ён	O
быў	O
пераможаны	O
Алі	B-PER
Картэрам	I-PER
5-2	O
.	O

Сяргей	B-PER
Рудольфавіч	I-PER
Шабанаў	I-PER

Бацька	O
назваў	O
яго	O
«Адамам»	O
у	O
гонар	O
князя	O
Адама-Ежы	B-PER
Чартарыйскага	I-PER
.	O

ФК	B-ORG
Сток	I-ORG
Сіці	I-ORG

Марская	B-LOC
лісіца	I-LOC
звычайная	I-LOC

===	O
Арганізацыя	B-ORG
па	I-ORG
забароне	I-ORG
хімічнай	I-ORG
зброі	I-ORG
===	O

Народная	B-ORG
газета	I-ORG
Вестэрботэна	I-ORG

'	O
''	O
Англія	B-LOC
''	O
'	O

ФК	B-ORG
Расінг	I-ORG
Авельянеда	I-ORG

Пазіцыя	O
адмірала	O
ў	O
пытанні	O
пра	O
адрачэнне	O
зрабіла	O
сур'ёзны	O
ўплыў	O
на	O
яго	O
папулярнасць	O
у	O
Белым	B-ORG
руху	I-ORG
як	O
палкаводца	O
,	O
не	O
заплямленага	O
«грахом	O
Лютага»	O
,	O
у	O
адрозненне	O
ад	O
некаторых	O
вышэйшых	O
генералаў	O
.	O

Гэты	O
турнір	O
і	O
стаў	O
I	B-ORG
чэмпіянатам	I-ORG
свету	I-ORG
па	I-ORG
футболе	I-ORG
.	O

Другая	O
назва	O
рэгіёна	B-LOC
Дайнава	I-LOC

Сен-Марсель	B-LOC
,	I-LOC
Вале-д'Аоста	I-LOC

'	O
''	O
Чжан	B-PER
Аньда	I-PER
''	O
'	O

c.	O
patriciae	O
''	O
—	O
Азорскія	B-LOC
астравы	I-LOC
;	O

Горад	B-LOC
Санта-Ана	I-LOC
,	I-LOC
Сальвадор	I-LOC

Від	O
апісаны	O
з	O
Заходняй	B-LOC
Еўропы	I-LOC
.	O

Біхар	B-LOC
(	O
Bihar	O
)	O

Справа	O
бацькі	O
працягнуў	O
яго	O
сын	O
Франчэска	B-PER
.	O

'	O
''	O
Зямля	B-LOC
Саксонія-Ангальт	I-LOC
''	O
'	O

Удзельнік	O
паўстання	B-ORG
1863-64	I-ORG
гадоў	I-ORG
.	O

Хенрык	B-PER
Карл	I-PER
Петэр	I-PER
Дам	I-PER

Астрыд	B-PER
Ліндгрэн	I-PER
пражыла	O
тут	O
большую	O
частку	O
жыцця	O
і	O
напісала	O
шэраг	O
сваіх	O
твораў	O
.	O

Тахтамышава	O
войска	O
атрымала	O
прытулак	O
у	O
Вялікім	B-LOC
Княстве	I-LOC
Літоўскім	I-LOC
.	O

Працоўная	B-ORG
партыя	I-ORG
Карэі	I-ORG

Папуа	B-LOC
—	I-LOC
Новая	I-LOC
Гвінея	I-LOC

'	O
''	O
Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Трыбу́н	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
службовая	O
асоба	O
ў	O
Старажытным	B-LOC
Рыме	I-LOC
.	O

Падтрыманне	O
і	O
рэгулярны	O
выпуск	O
перыядычных	O
выданняў	O
,	O
уключаючы	O
Journal	B-ORG
of	I-ORG
the	I-ORG
American	I-ORG
Medical	I-ORG
Association	I-ORG
.	O

Аўстралійская	B-LOC
сталічная	I-LOC
тэрыторыя	I-LOC

Град	B-ORG
Чэрвены	I-ORG
Камень	I-ORG

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Вільгельм	B-PER
Рыхард	I-PER
Вагнер	I-PER

Косава	B-LOC
і	I-LOC
Мятохія	I-LOC

Кус-кус	B-ORG
,	I-ORG
страва	I-ORG

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
(	O
2	O
)	O
'	O
''	O

Тытул	O
выкарыстоўваўся	O
ў	O
Расійскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
(	O
4	O
)	O
'	O
''	O

Юджын	B-PER
Сернан	I-PER
—	O
камандзір	O
,	O
3-і	O
палёт	O
;	O

'	O
''	O
Сэм	B-PER
Бэйрд	I-PER
(	O
59	O
)	O
'	O
''	O

Жазэ	B-PER
Мануэл	I-PER
Барозу	I-PER

Працягваў	O
навучанне	O
ў	O
гуманітарна-прыродазнаўчых	O
навуках	O
у	O
Сілезіі	B-LOC
.	O

Азіяцкі	B-ORG
тур	I-ORG
PTC	I-ORG
2013	I-ORG
/	I-ORG
2014	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
2	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Праз	O
забарону	O
друкавацца	O
ў	O
Сербіі	B-LOC
і	O
Аўстрыйскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
з'язджае	O
ў	O
Расію	B-LOC
,	O
дзе	O
мае	O
магчымасць	O
працаваць	O
.	O

Зборная	B-LOC
ЗША	I-LOC
па	I-LOC
хакеі	I-LOC
з	I-LOC
шайбай	I-LOC

Доктарскую	O
ступень	O
атрымаў	O
у	O
Лейдэне	B-ORG
.	O

Адзін	O
з	O
заснавальнікаў	O
Народнага	B-ORG
Руху	I-ORG
Украіны	I-ORG
.	O

Джон	B-PER
Дэвісан	I-PER
Ракфелер	I-PER

'	O
''	O
Грэм	B-PER
Дот	I-PER
''	O
'	O

Ізяслаў	B-LOC
—	O
Хмяльніцкая	B-LOC
вобласць	I-LOC

Нацыянальны	B-LOC
парк	I-LOC
Камода	I-LOC
(	O
)	O

Міхаіл	B-PER
Якаўлевіч	I-PER
Паўлаў	I-PER

Пасля	O
дасягнення	O
полюса	O
(	O
на	O
гэта	O
адводзілася	O
50	O
сутак	O
)	O
можна	O
будзе	O
пайсці	O
альбо	O
на	O
Шпіцберген	B-LOC
,	O
альбо	O
на	O
Зямлю	B-LOC
Франца-Іосіфа	I-LOC
.	O

Кіпрыёты	B-LOC
таксама	O
перайшлі	O
на	O
бок	O
Камбіза	O
і	O
падтрымалі	O
яго	O
сваімі	O
караблямі	O
.	O

1-ы	O
сакратар	O
ЦК	O
КП	B-ORG
(	I-ORG
б	I-ORG
)	I-ORG
Б	I-ORG
.	O

Нільс	B-PER
Кай	I-PER
Ернэ	I-PER

на	O
тэрыторыі	O
Славакіі	B-LOC
(	O
Lytwa	O
)	O
,	O
Румыніі	B-LOC
(	O
Litua	O
)	O
.	O

Горад	B-LOC
Сан-Хуан	I-LOC
,	I-LOC
Аргенціна	I-LOC

Гуляў	O
за	O
зборную	B-ORG
Францыі	I-ORG
,	O
у	O
складзе	O
якой	O
стаў	O
чэмпіёнам	B-ORG
свету	I-ORG
1998	I-ORG
.	O

Радыё	B-ORG
Свабодная	I-ORG
Еўропа	I-ORG

Балотная	B-LOC
чарапаха	I-LOC
еўрапейская	I-LOC

Міхаіл	B-PER
Восіпавіч	I-PER
Каяловіч	I-PER

Станцыя	B-ORG
метро	I-ORG
Парк	I-ORG
Чалюскінцаў	I-ORG
,	I-ORG
Мінск	I-ORG

|	O
align=	O
''	O
left	O
''	O
|	O
Вандэя	B-LOC

Пры	O
гэтым	O
яны	O
не	O
змаглі	O
ўтрымаць	O
у	O
руках	O
Гвінед	B-ORG
,	O
які	O
належаў	O
іх	O
бацьку	O
.	O

З	O
поўначы	O
і	O
захаду	O
абмываецца	O
Балтыйскім	B-LOC
морам	I-LOC
.	O

Спіс	B-ORG
нацыянальных	I-ORG
паркаў	I-ORG
Азербайджана	I-ORG

Джордж	B-PER
Гамільтан-Гордан	I-PER
Абердзін	I-PER

==	O
Каралеўства	B-LOC
Венгрыя	I-LOC
ў	O
складзе	O
Аўстра-Венгрыі	B-LOC
==	O

Максіміліян	B-PER
II	I-PER
,	O
правіў	O
у	O
1564-1576	O
.	O

Ён	O
служыў	O
у	O
Паўночнай	B-LOC
Амерыцы	I-LOC
,	O
але	O
ў	O
ваенных	O
дзеяннях	O
практычна	O
не	O
ўдзельнічаў	O
.	O

Джэймі	B-PER
Джонс	I-PER
(	O
40	O
)	O

Царква	B-ORG
Святога	I-ORG
Мікалая	I-ORG
,	I-ORG
Стакгольм	I-ORG

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Амерыканскага	B-LOC
Самоа	I-LOC
.	O

Аргенціна	B-LOC
,	O
Бразілія	B-LOC
,	O
Чылі	B-LOC

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Горад	B-LOC
Велькі	I-LOC
Шарыш	I-LOC

'	O
''	O
Юй	B-PER
Дэлу	I-PER
(	O
50	O
)	O
'	O
''	O

Мяжуе	O
з	O
Аўстрыяй	B-LOC
,	O
Чэхіяй	B-LOC
і	O
Венгрыяй	B-LOC
.	O

Regierungsbezirk	O
Arnsberg	O
—	O
Арнсберг	B-LOC

Цяпер	O
яго	O
стаянка	O
знаходзіцца	O
ў	O
Брэсцкім	B-ORG
музеі	I-ORG
чыгуначнай	I-ORG
тэхнікі	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Балтымар	B-ORG
Рэйвенс	I-ORG
''	O
'	O

Львоўскі	B-ORG
нацыянальны	I-ORG
ўніверсітэт	I-ORG
імя	I-ORG
Івана	I-ORG
Франко	I-ORG

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2011	I-ORG
/	I-ORG
2012	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
12	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Такім	O
чынам	O
,	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
выйграў	O
пяць	O
партый	O
запар	O
,	O
саступаючы	O
ў	O
ліку	O
1:4	O
,	O
і	O
гэты	O
камбэк	O
стаў	O
ужо	O
другім	O
на	O
турніры	O
пасля	O
перамогі	O
англічаніна	B-PER
над	O
Дзінам	B-PER
Цзюньхуэем	I-PER
пры	O
адставанні	O
2:4	O
.	O

Лічылася	O
,	O
што	O
максімальная	O
ўсходняя	O
мяжа	O
пашырэння	O
такіх	O
камянёў	O
праходзіла	O
раней	O
па	O
тэрыторыі	O
Латвіі	B-LOC
і	O
Літвы	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
(	O
6	O
)	O
'	O
''	O

Папуа	B-LOC
—	I-LOC
Новая	I-LOC
Гвінея	I-LOC

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
(	O
3	O
)	O
'	O
''	O

«Атака-Аўра»	B-ORG
(	I-ORG
Мінск	I-ORG
)	I-ORG

Па	O
вяртанні	O
з	O
гэтай	O
паездкі	O
сур'ёзна	O
захварэў	O
і	O
быў	O
адпраўлены	O
на	O
лячэнне	O
ў	O
Вену	B-LOC
і	O
Бадэн-Бадэн	B-LOC
.	O

Розныя	O
рэцэпты	O
прыгатавання	O
тэфтэляў	O
можна	O
знайсці	O
па	O
ўсім	O
свеце	O
ад	O
Еўропы	B-LOC
да	O
Азіі	B-LOC
.	O

Бамбергскі	B-ORG
кафедральны	I-ORG
сабор	I-ORG

Тэрмін	O
увёў	O
І.	B-PER
Я.	I-PER
Там	I-PER
.	O

Валерый	B-PER
Антонавіч	I-PER
Урублеўскі	I-PER

Гэтая	O
серыя	O
—	O
адна	O
з	O
найбуйнейшых	O
у	O
Мінску	B-LOC
.	O

Google	B-ORG
—	O
83,87	O
%	O
;	O

ФК	B-ORG
Шальке	I-ORG
04	I-ORG

адзінак	O
)	O
быў	O
перададзены	O
Беларускай	B-ORG
дзяржаўнай	I-ORG
бібліятэцы	I-ORG
.	O

Віцебскі	B-ORG
музей	I-ORG
Марка	I-ORG
Шагала	I-ORG

Узброеныя	B-ORG
сілы	I-ORG
Польшчы	I-ORG

Вучыўся	O
ў	O
Віленскім	B-ORG
універсітэце	I-ORG
(	O
1816—17	O
)	O
.	O

Ян	B-PER
Станіслававіч	I-PER
Кішка	I-PER

Суперкубку	B-ORG
Беларусі	I-ORG
2014	I-ORG
(	O
перамога	O
)	O
,	O

Горад	B-LOC
Гарадзец	I-LOC
,	I-LOC
Ніжагародская	I-LOC
вобласць	I-LOC

Робін	B-PER
Хал	I-PER
(	O
115	O
)	O

Царква	B-ORG
Святога	I-ORG
Алькмунда	I-ORG
,	I-ORG
Дэрбі	I-ORG

De	B-ORG
Brevitate	I-ORG
Vitae	I-ORG

Грыгорый	B-PER
I	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

**	O
Сталіца	O
—	O
Відзін	B-LOC
.	O

у	O
Даніі	B-LOC
(	O
каля	O
90	O
%	O
насельніцтва	O
)	O
;	O
4,4	O
млн	O
.	O

Стэфан	B-PER
IX	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

абвастрэнне	O
супярэчнасцей	O
паміж	O
вялікімі	O
дзяржавамі	O
пасля	O
пачатку	O
сусветнага	B-ORG
эканамічнага	I-ORG
крызісу	I-ORG
;	O

Аперацыя	B-ORG
«Абдуманая	I-ORG
сіла»	I-ORG
(	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Нью-Ёрк	B-ORG
Джэтс	I-ORG
''	O
'	O

Напачатку	O
працаваў	O
у	O
Трансільваніі	B-LOC
,	O
Францыі	B-LOC
і	O
,	O
магчыма	O
,	O
у	O
Італіі	B-LOC
.	O

Налічвае	O
10	O
відаў	O
,	O
пашыраных	O
у	O
Азіі	B-LOC
.	O

Паштовы	B-LOC
індэкс	I-LOC
—	O
82020	O
.	O

The	B-ORG
Coca-Cola	I-ORG
Company	I-ORG
;	O

Ён	O
вырашыў	O
замовіць	O
буйную	O
партыю	O
аўтамабіляў	O
для	O
Гестапа	B-ORG
.	O

Горад	B-LOC
Брэст	I-LOC
,	I-LOC
Францыя	I-LOC

Працаваў	O
выкладчыкам	O
у	O
гімназіях	O
Наваржэва	B-LOC
,	O
Веліжа	B-LOC
,	O
Гарадка	B-LOC
.	O

Чарцяжы	O
[[верталёта	O
ў	O
выкананні	O
Леанарда	B-PER
да	I-PER
Вінчы	I-PER
,	O
аднаго	O
з	O
найвялікшых	O
вынаходнікаў]]	O

Маргарыта	B-PER
III	I-PER
,	I-PER
графіня	I-PER
Фландрыі	I-PER

Працякае	O
па	O
Падольскаму	O
ўзвышшу	O
,	O
на	O
мяжы	O
Цярнопальскай	B-LOC
і	O
Хмяльніцкай	B-LOC
абласцей	O
.	O

У	O
тым	O
жа	O
годзе	O
пераехаў	O
на	O
пастаяннае	O
жыхарства	O
ў	O
Англію	B-LOC
,	O
дзе	O
займаўся	O
выкладчыцкай	O
,	O
выдавецкай	O
,	O
літаратурнай	O
дзейнасцю	O
.	O

'	O
''	O
Юй	B-PER
Дэлу	I-PER
(	O
54	O
)	O
'	O
''	O

Беларуская	B-ORG
хрысціянская	I-ORG
дэмакратыя	I-ORG
,	I-ORG
2005	I-ORG

Цэнтральны	B-LOC
раён	I-LOC
,	I-LOC
Мінск	I-LOC

Харальд	B-PER
II	I-PER
Шэрая	I-PER
Шкура	I-PER

Пасляліўся	O
ў	O
Кліўлендзе	B-LOC
,	O
разам	O
з	O
сынам	O
Юліўсам	O
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
(	O
6	O
)	O
'	O
''	O

Вучыўся	O
ў	O
Калумбійскім	B-ORG
універсітэце	I-ORG
і	O
Каліфарнійскім	B-ORG
тэхналагічным	I-ORG
інстытуце	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Кане́чнае	O
по́ле	O
''	O
'	O
ці	O
'	O
''	O
по́ле	O
Галуа́	O
''	O
'	O
—	O
поле	B-ORG
,	O
якое	O
складаецца	O
з	O
канечнай	O
колькасці	O
элементаў	O
.	O

Рэвалюцыйны	B-ORG
камуністычны	I-ORG
саюз	I-ORG
моладзі	I-ORG

Аляксандр	B-PER
Юр'евіч	I-PER
Зубкоў	I-PER

Сацыялістычная	B-ORG
партыя	I-ORG
Партугаліі	I-ORG

Юрый	B-PER
Радзівіл	I-PER
Геркулес	I-PER

—	O
да	O
Французскіх	B-LOC
Паўднёвых	I-LOC
і	I-LOC
Антарктычных	I-LOC
тэрыторый	I-LOC
.	O

Move	B-ORG
to	I-ORG
the	I-ORG
beat	I-ORG

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

З	O
таго	O
часу	O
тэрмін	O
пашырыўся	O
на	O
многія	O
іншыя	O
Еўропы	B-LOC
.	O

Турнір	O
стаў	O
першым	O
розыгрышам	O
чэмпіянату	B-ORG
Вялікабрытаніі	I-ORG
,	O
які	O
стаў	O
праходзіць	O
штогод	O
.	O

Алег	B-PER
Анатолевіч	I-PER
Гусеў	I-PER

Фінікавая	B-LOC
пальма	I-LOC
,	I-LOC
від	I-LOC

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

Чэмпіянат	B-ORG
свету	I-ORG
па	I-ORG
снукеры	I-ORG
з	I-ORG
шасцю	I-ORG
чырвонымі	I-ORG
шарамі	I-ORG
2009	I-ORG

Арсіноя	B-PER
I	I-PER
(	O
IV—III	O
стст	O
.	O

Рэспубліканская	B-ORG
партыя	I-ORG
ЗША	I-ORG

Адкрыты	B-ORG
чэмпіянат	I-ORG
Кітая	I-ORG
2015	I-ORG

Фелікс	B-PER
Эдмундавіч	I-PER
Дзяржынскі	I-PER

N.R.M	B-ORG
.	I-ORG
—	O
«Гадзючнік»	O
(	O
альбом	O
06	O
)	O

Інстытут	B-ORG
ядзерных	I-ORG
праблем	I-ORG
БДУ	I-ORG

—	O
брытанцамі	B-LOC
,	O
якія	O
далучылі	O
гэтыя	O
землі	O
да	O
сваіх	O
уладанняў	O
у	O
Індыі	B-LOC
.	O

Акрамя	O
таго	O
,	O
вядуцца	O
перамовы	O
з	O
прадстаўнікамі	O
Аргенціны	B-LOC
,	O
Аўстраліі	B-LOC
,	O
Бразіліі	B-LOC
,	O
Чылі	B-LOC
,	O
Індыі	B-LOC
,	O
Малайзіі	B-LOC
і	O
Расіі	B-LOC
.	O

Джавані	B-PER
Марыя	I-PER
Бернардоні	I-PER

Арыстоцель	B-PER
абгрунтоўваў	O
тэзіс	O
пра	O
адзінства	O
ведаў	O
і	O
прадмета	O
пазнання	O
,	O
пра	O
лагічную	O
структуру	O
пазнавальнага	O
працэсу	O
.	O

Максіміліян	B-PER
I	I-PER
Габсбург	I-PER

Кара-Калпакская	B-LOC
аўтаномная	I-LOC
вобласць	I-LOC

Пітэр	B-PER
Паўль	I-PER
Рубенс	I-PER

ЧС	B-ORG
1954	I-ORG
—	O
''Не	O
ўдзельнічала	O
''	O

The	B-ORG
Daily	I-ORG
Telegraph	I-ORG

Еўрапейскі	B-ORG
вяшчальны	I-ORG
саюз	I-ORG

Крыштаф	B-PER
Весялоўскі	I-PER
''	O
(	O
Krzysztof	O
Wiesiołowski	O
)	O
''	O

'	O
''	O
Цяпчая	B-PER
Ун-Нух	I-PER
(	O
49	O
)	O
'	O
''	O

У	O
ніжнім	O
цячэнні	O
працякае	O
па	O
Вялікай	B-LOC
Кітайскай	I-LOC
раўніне	I-LOC
ў	O
шырокай	O
тэрасаванай	O
даліне	O
.	O

Астраханская	B-LOC
вобласць	I-LOC
(	O
7589	O
чал	O
.	O

'	O
''	O
Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Энтані	B-PER
Мак-Гіл	I-PER
(	O
41	O
)	O
'	O
''	O

Карл	B-PER
Фердынанд	I-PER
Коры	I-PER

Паселішчы	O
ў	O
Кіпрскім	B-ORG
каралеўстве	I-ORG
—	O
1291—1309	O

Яно	O
было	O
абаронена	O
масіўным	O
мурам	B-ORG
і	O
займала	O
плошчу	O
каля	O
4500	O
м²	O
.	O

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

Life	B-ORG
:	I-ORG
)	I-ORG
(	I-ORG
Беларусь	I-ORG
)	I-ORG

Крыс	B-PER
Норбэры	I-PER
(	O
105	O
)	O

1998	B-ORG
—	O
⅛	O
фіналу	O

Толькі	O
Мікалай	B-PER
Кузанскі	I-PER
і	O
Джардана	B-PER
Бруна	I-PER
ў	O
15—16	O
стст	O
.	O

Названа	O
ў	O
гонар	O
паэта	O
Уладзіміра	B-PER
Маякоўскага	I-PER
.	O

Турку	B-LOC
-	O
90	O
км	O
,	O

Пасля	O
3	O
гадоў	O
лагераў	O
вярнуўся	O
пад	O
Ленінград	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O

Нацыянальная	B-ORG
акадэмія	I-ORG
навук	I-ORG
Беларусі	I-ORG

Рэвалюцыя	B-ORG
1848—1849	I-ORG
гадоў	I-ORG
у	I-ORG
Венгрыі	I-ORG

Грузія	B-LOC
(	O
2007—	O
)	O

Сведкі	B-ORG
Іеговы	I-ORG
1,3	O
%	O

Зборная	B-ORG
Канады	I-ORG
па	I-ORG
хакеі	I-ORG
з	I-ORG
шайбай	I-ORG

Тэадорус	B-ORG
ван	I-ORG
Гог	I-ORG

Было	O
зарэгістравана	O
каля	O
700	O
удзельнікаў	O
,	O
канферэнцыю	O
наведалі	O
госці	O
з	O
Беларусі	B-LOC
.	O

Храм	B-ORG
Артэміды	I-ORG
Эфескай	I-ORG

Ганна	B-PER
Ягелонка	I-PER
,	I-PER
каралева	I-PER
Чэхіі	I-PER

У	O
Еўропу	B-LOC
прыбыло	O
першае	O
пасольства	O
з	O
Японіі	B-LOC

Яго	O
магіла	O
знаходзіцца	O
ў	O
базіліцы	B-ORG
Святога	I-ORG
Георгія	I-ORG
ў	O
Пражскім	B-ORG
Градзе	I-ORG
.	O

Англічанін	B-PER
больш	O
паспяхова	O
правёў	O
наступныя	O
фрэймы	O
і	O
выйшаў	O
наперад	O
з	O
лікам	O
3:1	O
.	O

Арганізацыя	B-ORG
Дагавора	I-ORG
аб	I-ORG
калектыўнай	I-ORG
бяспецы	I-ORG
,	O

Павел	B-PER
Аляксандравіч	I-PER
Гальшанскі	I-PER

Міжнародны	B-ORG
саюз	I-ORG
тэарэтычнай	I-ORG
і	I-ORG
прыкладной	I-ORG
хіміі	I-ORG

Выступаў	O
за	O
моладзевыя	O
зборныя	O
розных	O
узростаў	O
,	O
таксама	O
выклікаўся	O
ў	O
алімпійскую	B-ORG
зборную	I-ORG
Беларусі	I-ORG
.	O

Горад	B-LOC
Луга	I-LOC
,	I-LOC
Расія	I-LOC

працаваў	O
настаўнікам	O
у	O
Барысаве	B-LOC
,	O
у	O
1937—1941	O
гг	O
.	O

Некаторыя	O
лініі	O
адышлі	O
да	O
Польшчы	B-LOC
.	O

«Грын-Бэй	O
Пэкерс»	O
з'яўляецца	O
другім	O
па	O
ўзросце	O
клубам	O
у	O
НФЛ	B-ORG
.	O

'	O
''	O
y	O
''	O
Кліўленд	B-ORG
Браўнс	I-ORG

Эквівалентнасць	B-ORG
масы	I-ORG
і	I-ORG
энергіі	I-ORG

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

Горна-Бадахшанская	B-LOC
аўтаномная	I-LOC
вобласць	I-LOC

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

Пазней	O
ў	O
Вялікабрытаніі	B-LOC
і	O
Францыі	B-LOC
ён	O
гандляваў	O
землямі	O
неіснуючай	O
краіны	O
,	O
якую	O
быццам	O
бы	O
вызваліў	O
у	O
Цэнтральнай	B-LOC
Амерыцы	I-LOC
.	O

Акрамя	O
яго	O
,	O
пад	O
рознымі	O
назвамі	O
расліну	O
апісвалі	O
Каспар	B-PER
Баўгін	I-PER
,	O
,	O
.	O

Філалагічную	O
і	O
журналісцкую	O
адукацыюатрымаў	O
у	O
Сафійскім	B-ORG
універсітэце	I-ORG
.	O

Германскае	B-ORG
войска	I-ORG
страціла	O
165	O
000	O
чалавек	O
забітымі	O
,	O
параненымі	O
і	O
палоннымі	O
.	O

Сямейства	O
(	O
50	O
відаў	O
,	O
Паўднёвая	B-LOC
і	O
Паўднёва-Усходняя	B-LOC
Азія	I-LOC
)	O

Адзін	O
з	O
заснавальнікаў	O
Усеўкраінскага	B-ORG
аб'яднання	I-ORG
«Свабода»	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Адам	B-PER
Дафі	I-PER
''	O
'	O

Арэнбургская	B-LOC
вобласць	I-LOC
124	O
000	O

На	B-ORG
Таку	I-ORG
,	I-ORG
капэла	I-ORG

'	O
''	O
Мінесота	B-ORG
Вікінгс	I-ORG
''	O
'	O

Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
(	O
2	O
)	O

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
(	O
5	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Чычэн-Іца	B-LOC
''	O
'	O

Станцыя	B-ORG
метро	I-ORG
Кунцаўшчына	I-ORG
,	I-ORG
Мінск	I-ORG

Факультэт	B-ORG
міжнародных	I-ORG
адносін	I-ORG
БДУ	I-ORG

Пашырана	O
ў	O
Еўразіі	B-LOC
,	O
Паўночнай	B-LOC
Амерыцы	I-LOC
;	O
на	O
Беларусі	B-LOC
трапляецца	O
ўсюды	O
.	O

Фрыдрых	B-PER
I	I-PER
Гогенцолерн	I-PER

Расійскі	B-LOC
ўрад	I-LOC
,	I-LOC
1919	I-LOC

ФК	B-ORG
«Белшына»	I-ORG
(	I-ORG
Бабруйск	I-ORG
)	I-ORG

увайшлі	O
ў	O
склад	O
Кіеўскай	B-LOC
Русі	I-LOC
і	O
больш	O
не	O
згадваліся	O
ў	O
крыніцах	O
.	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Адміністрацыя	O
тэрыторыі	O
Паўночныя	B-LOC
Марыянскія	I-LOC
астравы	I-LOC
размяшчаецца	O
ў	O
паселішчы	O
Кэпітал-Хіл	O
.	O

3-і	B-ORG
Украінскі	I-ORG
фронт	I-ORG

Савет	B-ORG
Міністраў	I-ORG
Рэспублікі	I-ORG
Беларусь	I-ORG

Золачыўскі	B-LOC
раён	I-LOC
—	O
адміністрацыйная	O
адзінка	O
ў	O
Харкаўскай	B-LOC
вобласці	I-LOC

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Наладзіла	O
цесныя	O
кантакты	O
з	O
рэвалюцыянерамі	O
Вільні	B-LOC
,	O
Мінска	B-LOC
,	O
Гродна	B-LOC
,	O
Брэста	B-LOC
,	O
Беластока	B-LOC
,	O
Магілёва	B-LOC
,	O
Нясвіжа	B-LOC
,	O
Слуцка	B-LOC
.	O

Тэрарыстычныя	B-ORG
акты	I-ORG
11	I-ORG
верасня	I-ORG
2001	I-ORG
года	I-ORG

Том	B-PER
Форд	I-PER
(	O
52	O
)	O

Паселішча	O
знаходзілася	O
ў	O
складзе	O
Вялікага	B-LOC
Княства	I-LOC
Літоўскага	I-LOC
.	O

Рускі	B-ORG
сцяг	I-ORG
,	I-ORG
1905	I-ORG

Джавані	B-PER
Марыя	I-PER
Бернардоні	I-PER

Ксенія	B-PER
Уладзіміраўна	I-PER
Мілеўская	I-PER

На	O
Кубе	B-LOC
ён	O
вядомы	O
як	O
«Картадыта»	O
.	O

'	O
''	O
Мэцью	B-PER
Стывенс	I-PER
(	O
35	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Рэ́нфрушыр	O
''	O
'	O
(	O
,	O
)	O
—	O
адна	O
з	O
32	O
абласцей	O
Шатландыі	B-LOC
.	O

Варонеж	B-LOC
,	O
па	O
рацэ	O
Хапёр	B-LOC
на	O
ўсход	O
ад	O
г	O
.	O

Магнус	B-PER
Эрыксан	I-PER
(	O
1319—1343	O
)	O

Дагестанская	B-LOC
вобласць	I-LOC
(	O
г	O
.	O

ФК	B-ORG
ХБ	I-ORG
Торсхаўн	I-ORG

Нарадзіўся	O
ў	O
сям'і	O
выхадца	O
з	O
Емена	B-LOC
.	O

Навашына	B-LOC
,	O
у	O
186	O
км	O
ад	O
Ніжняга	B-LOC
Ноўгарада	I-LOC
.	O

Быўшы	O
нашчадкам	O
Кнуда	B-PER
Вялікага	I-PER
прэтэндаваў	O
таксама	O
і	O
на	O
англійскі	B-LOC
трон	O
.	O

У	O
выніку	O
гэтага	O
большасць	O
сучаснага	O
насельніцтва	O
складаецца	O
з	O
нашчадкаў	O
працоўных	O
мігрантаў	O
з	O
Філіпін	B-LOC
.	O

Атлетыка	B-ORG
Мадрыд	I-ORG
—	O
2	O

Сябрам	O
і	O
прыхільнікам	O
яго	O
таленту	O
быў	O
Эміль	B-PER
Заля	I-PER
.	O

Дэвід	B-PER
Грэйс	I-PER
(	O
84	O
)	O

'	O
''	O
Рымская	B-LOC
Іспанія	I-LOC
''	O
'	O

==	O
Удзел	O
у	O
Формуле-1	B-ORG
==	O

Музей	B-ORG
шакаладу	I-ORG
,	I-ORG
Барселона	I-ORG

'	O
''	O
Стывен	B-PER
Магуайр	I-PER
''	O
'	O

Апрельский	O
вечер	O
Станіслаў	B-PER
Жукоўскі	I-PER
«Красавіцкі	O
вечар	O
.	O

Офіс	O
Eurostat	O
знаходзіцца	O
ў	O
Люксембургу	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Кінг	I-PER
''	O
'	O

Вучыўся	O
ў	O
Бонскім	B-ORG
універсітэце	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Etimologia	O
vortaro	O
de	O
Esperanto	O
(	O
пяць	O
тамоў	O
,	O
1989-2001	O
)	O
дае	O
зыходную	O
этымалогію	O
ўсіх	O
асноўных	O
і	O
афіцыйных	O
слоў	O
,	O
і	O
таксама	O
параўноўвае	O
з	O
эквівалентнымі	O
словамі	O
чатырох	O
іншых	O
міжнародных	B-ORG
дапаможных	I-ORG
моў	I-ORG

Ян	B-PER
Бэрнс	I-PER
(	O
79	O
)	O

На	O
Беларусі	B-LOC
таксама	O
сталі	O
стварацца	O
суполкі	O
вернікаў-уніятаў	O
(	O
пераважна	O
з	O
інтэлігенцыі	O
)	O
.	O

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2012	I-ORG
/	I-ORG
2013	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
4	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Набывае	O
знешні	O
выгляд	O
дарослай	O
асобіны	O
толькі	O
ля	O
ўзбярэжжа	O
Еўропы	B-LOC
.	O

Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
(	O
5	O
)	O

Лонданскае	B-ORG
каралеўскае	I-ORG
таварыства	I-ORG

Не	O
вядома	O
,	O
ці	O
былі	O
яны	O
тубыльцамі	O
,	O
ці	O
выхадцамі	O
з	O
Індыі	B-LOC
,	O
але	O
знаходзіліся	O
пад	O
моцным	O
уплывам	O
паўночных	O
суседзяў	O
.	O

Дзмітрый	B-PER
Васілевіч	I-PER
Неўмывака	I-PER

Працаваў	O
у	O
Маскве	B-LOC
на	O
заводзе	O
«Маскоўскі	O
бондар»	O
.	O

'	O
''	O
'	O
''	O
—	O
Сацыял-дэмакратычны	B-ORG
саюз	I-ORG
Македоніі	I-ORG

Уладзіслаў	B-PER
Гуроўскі	I-PER
''	O
(	O
Władysław	O
Gurowski	O
)	O
''	O

Першыя	O
работы	O
ў	O
Францыі	B-LOC
па	O
трансплантацыі	O
.	O

Сярод	O
выпускнікоў	O
школы	O
шмат	O
вядомых	O
акцёраў	O
-	O
Пол	B-PER
Ньюман	I-PER
,	O
Аль	B-PER
Пачына	I-PER
,	O
Мэрылін	B-PER
Манро	I-PER
,	O
Джэйн	B-PER
Фонда	I-PER
,	O
Дасцін	B-PER
Хофман	I-PER
,	O
Роберт	B-PER
Дэ	I-PER
Ніра	I-PER
,	O
Марлан	B-PER
Бранда	I-PER
,	O
Мікі	B-PER
Рурк	I-PER
.	O

Паўднёвы	B-LOC
Конус	I-LOC
(	O
у	O
тым	O
ліку	O
Патагонія	B-LOC
)	O

'	O
''	O
Курт	B-PER
Альдэр	I-PER
''	O
'	O
(	O
1902–1958	O
)	O

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

Пётр	B-PER
I	I-PER
,	I-PER
імператар	I-PER
расійскі	I-PER

Распаўсюджана	O
таксама	O
сярод	O
некаторых	O
народнасцей	O
сумежных	O
краін	O
(	O
у	O
Эрытрэі	B-LOC
,	O
Самалі	B-LOC
і	O
ва	O
ўсходніх	O
раёнах	O
Судана	B-LOC
)	O
.	O

Unter	O
dem	O
Weißwurstäquator	O
артыкул	O
у	O
газеце	O
Frankfurter	B-ORG
Allgemeine	I-ORG
Zeitung	I-ORG

Заходняя	B-LOC
Сахара	I-LOC
—	O
кіруецца	O
Марока	B-LOC
,	O
аспрэчваецца	O
Сахарскай	B-LOC
Арабскай	I-LOC
Дэмакратычнай	I-LOC
Рэспублікай	I-LOC
.	O

напісаў	O
у	O
''«The	O
Economist»	O
''	O
(	O
цытуючы	O
Аль-Джазіра	B-ORG
)	O
,	O
што	O
ядром	O
''RT	O
''	O
было	O
«антызаходніцтва»	O
.	O

Пасля	O
смерці	O
маці	O
жыў	O
у	O
вёсцы	O
ў	O
дзеда	O
ў	O
г.	O
Тэрэс	O
на	O
поўначы	O
Баварыі	B-LOC
.	O

==	O
Германская	B-LOC
імперыя	I-LOC
1871—1918	O
==	O

Альбрэхт	B-PER
Вільгельм	I-PER
Рот	I-PER

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

Comum	O
)	O
(	O
Цызальпійская	B-LOC
Галія	I-LOC
)	O
.	O

Нацыянальны	B-ORG
Банк	I-ORG
Рэспублікі	I-ORG
Беларусь	I-ORG

Размешчаная	O
на	O
паўднёвым	O
беразе	O
Фінскага	B-LOC
заліва	I-LOC
.	O

Таксама	O
там	O
была	O
апісана	O
нейкая	O
місія	O
«Інстытут»	O
,	O
якая	O
праходзіць	O
у	O
постапакаліптычнай	O
версіі	O
Масачусецкага	B-ORG
тэхналагічнага	I-ORG
інстытута	I-ORG
.	O

Там	O
каманда	O
сустрэнецца	O
ў	O
першым	O
раўндзе	O
з	O
Германіяй	B-LOC
.	O

Выступае	O
ў	O
НХЛ	B-ORG
за	O
каманду	O
Мінесота	B-ORG
Уайлд	I-ORG
,	O
таксама	O
з'яўляючыся	O
яе	O
капітанам	O
.	O

Клапаціўся	O
аб	O
яго	O
выданні	O
ў	O
Вільні	B-LOC
.	O

Хаяо	B-PER
Міядзакі	I-PER
(	O
нар	O
.	O

Ксенія	B-PER
Міхайлаўна	I-PER
Сітнік	I-PER

Возера	B-LOC
Атытлан	I-LOC
у	O
высакагор'ях	O
Гватэмалы	B-LOC

Пшэмысл	B-PER
II	I-PER
,	I-PER
кароль	I-PER
Польшчы	I-PER

Кантужаны	O
трапіў	O
у	O
палон	O
,	O
знаходзіўся	O
ў	O
лагеры	O
ў	O
горадзе	O
Крамянчуг	B-LOC
.	O

Praetoriumreal	O
(	O
cropped	O
)	O
.jpg|Прэторый	O
у	O
у	O
Сірыі	B-LOC

у	O
складзе	O
Асманскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
.	O

Вільгельм	B-PER
IV	I-PER
,	I-PER
кароль	I-PER
брытанскі	I-PER

Стары	B-ORG
горад	I-ORG
,	I-ORG
Львоў	I-ORG

Да	O
гэтага	O
племені	O
належаў	O
Асман	B-PER
I	I-PER
,	O
заснавальнік	O
Асманскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
.	O

Маскоўскі	B-LOC
раён	I-LOC
,	I-LOC
Мінск	I-LOC

'	O
''	O
Беларусь	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Лян	B-PER
Вэньбо	I-PER
''	O
'	O

Ваенна-паветраныя	B-ORG
сілы	I-ORG
Расійскай	I-ORG
Федэрацыі	I-ORG

|	O
align=	O
''	O
left	O
''	O
|	O
Орн	B-LOC

Касмічная	B-PER
праграма	I-PER
«Шэньчжоу»	I-PER

Гара	B-LOC
Герлахаўскі	I-LOC
Шціт	I-LOC

Англійская	B-LOC
Прэм'ер-ліга	I-LOC
2013	I-LOC
/	I-LOC
2014	I-LOC

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Маўрыкія	B-LOC
.	O

Меў	O
дачку	O
Ганну	O
,	O
сына	O
Мікалая	B-PER
.	O

3347	O
—	O
за	O
Аляксандра	B-ORG
Казуліна	I-ORG
,	O
былога	O
рэктара	O
БДУ	B-ORG
і	O
старшыню	O
Сацыял-дэмакратычнай	B-ORG
партыі	I-ORG
«Грамада»	I-ORG
.	O

Адрыян	B-PER
II	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Астравыя	B-LOC
,	I-LOC
падсямейства	I-LOC

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

Спіс	B-ORG
візантыйскіх	I-ORG
імператараў	I-ORG

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

Бізэ	B-PER
(	O
1838—1875	O
)	O
.	O

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Аргенціны	B-LOC
.	O

Вебер	B-ORG
,	I-ORG
адзінка	I-ORG
вымярэння	I-ORG

Размешчана	O
на	O
паўднёвым-захадзе	O
краіны	O
,	O
мяжуе	O
з	O
Еменам	B-LOC
і	O
мае	O
выйсце	O
да	O
Чырвонага	B-LOC
мора	I-LOC
.	O

Корань	B-ORG
,	I-ORG
лінгвістыка	I-ORG

Пахаваны	O
ў	O
Саборы	B-ORG
Св.	I-ORG
Паўла	I-ORG
.	O

Канстанцый	B-PER
III	I-PER
становіцца	O
імператарам	O
Заходняй	B-ORG
Рымскай	I-ORG
імперыі	I-ORG
.	O

Пераможца	O
кожнай	O
падгрупы	O
атрымоўваў	O
павышэнне	O
ў	O
Першую	B-ORG
лігу	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Мінесота	B-ORG
Вікінгс	I-ORG
''	O
'	O

ФК	B-ORG
Прамень	I-ORG
Мінск	I-ORG

Максім	B-PER
Адамавіч	I-PER
Багдановіч	I-PER

Наша	B-ORG
Ніва	I-ORG
(	I-ORG
1991	I-ORG
)	I-ORG

Іарданія	B-LOC
і	O
Заходні	B-LOC
бераг	I-LOC
ракі	I-LOC
Іардан	I-LOC

Член	O
Лонданскага	B-ORG
каралеўскага	I-ORG
таварыства	I-ORG
.	O

(	O
)	O
,	O
Кітай	B-LOC

Ху	B-PER
Цзіньтаа	I-PER
,	O
2002—2012	O

Месца	O
смерці	O
кінарэжысёра	O
Лені	B-PER
Рыфеншталь	I-PER
.	O

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

poly	O
126	O
543	O
201	O
548	O
203	O
562	O
128	O
559	O
Сэлія	B-LOC

Каля	O
горада	O
знаходзіцца	O
ўваход	O
ў	O
Панамскі	B-LOC
канал	I-LOC
.	O

Тэадорых	B-PER
,	I-PER
майстар	I-PER
з	I-PER
Прагі	I-PER

Канстанцін	B-PER
Пятровіч	I-PER
Феакцістаў	I-PER

2-гі	B-ORG
Беларускі	I-ORG
фронт	I-ORG

Працуе	O
ў	O
Гродзенскім	B-ORG
дзяржаўным	I-ORG
універсітэце	I-ORG
.	O

Апошні	O
раз	O
гарадскія	O
ўмацаванні	O
штурмаваліся	O
расійскімі	B-LOC
войскамі	O
ў	O
час	O
Паўстання	B-ORG
1794	I-ORG
года	I-ORG
.	O

Ён	O
заняў	O
пост	O
прэм'ер-міністра	O
і	O
пачаў	O
праводзіць	O
палітыку	O
,	O
накіраваную	O
на	O
дасягненне	O
большай	O
самастойнасці	O
ад	O
Вялікабрытаніі	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Кінг	I-PER
(	O
38	O
)	O
'	O
''	O

Вайна	B-ORG
Расіі	I-ORG
з	I-ORG
Рэччу	I-ORG
Паспалітай	I-ORG
,	I-ORG
1654—1667	I-ORG

Генры	B-ORG
,	I-ORG
адзінка	I-ORG
вымярэння	I-ORG

Спіс	B-ORG
прэзідэнтаў	I-ORG
Партугаліі	I-ORG

Іван	B-PER
Паўлавіч	I-PER
Мележ	I-PER

'	O
''	O
Марк	B-PER
Уільямс	I-PER
''	O
'	O

Маскоўская	B-LOC
вобл	I-LOC
.	I-LOC
,	O
Расія	B-LOC
.	O

Яе	O
значэнне	O
было	O
не	O
зусім	O
зразумела	O
самім	O
старажытным	B-LOC
рымлянам	I-LOC
.	O

Магчыма	O
,	O
ён	O
вучань	O
мастака	O
Пальма	B-PER
іль	I-PER
Векіа	I-PER
.	O

уніяцкім	B-LOC
мітрапалітам	I-LOC
Антоніем	B-PER
Сялявам	I-PER
.	O

Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
(	O
2	O
)	O

Рудальфінум	B-ORG
—	O
«Дом	O
мастацтваў»	O
.	O

Нацыянальны	B-ORG
цэнтр	I-ORG
выканальніцкіх	I-ORG
мастацтваў	I-ORG

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O

Навучаўся	O
ў	O
Падуанскім	B-ORG
універсітэце	I-ORG
.	O

Горад	B-LOC
Мерыда	I-LOC
,	I-LOC
Мексіка	I-LOC

'	O
''	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
''	O
'	O

Europort	O
(	O
Ліверпул	B-ORG
)	O

Уладзіслаў	B-PER
Маркавіч	I-PER
Ілліч-Світыч	I-PER

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

Спачатку	O
ён	O
прыбыў	O
у	O
Вялікабрытанію	B-LOC
,	O
дзе	O
знаходзіўся	O
нядоўга	O
.	O

Генадзь	B-PER
Дзмітрыевіч	I-PER
Карпенка	I-PER

Майкл	B-PER
Холт	I-PER
(	O
35	O
)	O

Разалін	B-PER
Сасмэн	I-PER
Ялау	I-PER

Жалобны	B-LOC
какаду	I-LOC
Бэнкса	I-LOC

Байкал	B-LOC
,	O
Зайсан	B-LOC
у	O
Еўразіі	B-LOC
,	O
Вялікія	B-LOC
азёры	I-LOC
ў	O
Паўночнай	B-LOC
Амерыцы	I-LOC
)	O
,	O
праводзіць	O
зіму	O
ў	O
спячцы	O
.	O

Дынастыя	B-LOC
Цзінь	I-LOC
,	I-LOC
1115—1234	I-LOC

Ян	B-PER
IX	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Так	O
працягвалася	O
да	O
будаўніцтва	O
базілікі	B-ORG
Максенцыя	I-ORG
і	I-ORG
Канстанціна	I-ORG
.	O

Малы	B-ORG
Палац	I-ORG
(	O
''Petit	O
Palais	O
''	O
)	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Горад	B-LOC
Ліптаўскі	I-LOC
Мікулаш	I-LOC

Вялікае	B-LOC
Княства	I-LOC
Маскоўскае	I-LOC

Міхаіл	B-PER
Ісакавіч	I-PER
Мукасей	I-PER

Ордэн	B-ORG
«Георгій	I-ORG
Дзімітраў»	I-ORG

Яго	O
галоўным	O
дасягненнем	O
стала	O
аднаўленне	O
адзінства	O
Рымскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
.	O

аргенцінскі	B-LOC
прадпрымальнік	O
адчыніў	O
на	O
Эстадасе	O
лесапільны	O
завод	O
.	O

Вялікая	B-LOC
лясная	I-LOC
свіння	I-LOC

Фердынанд	B-PER
III	I-PER
Кастыльскі	I-PER

Рэвалюцыя	B-ORG
1848—1849	I-ORG
гадоў	I-ORG
у	I-ORG
Венгрыі	I-ORG

У	O
гонар	O
яго	O
названа	O
Баранцава	B-LOC
мора	I-LOC
.	O

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2011	I-ORG
/	I-ORG
2012	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
7	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

У	O
будынку	O
«Фюрарбау»	O
адбылося	O
падпісанне	O
Мюнхенскага	B-ORG
пагаднення	I-ORG
1938	I-ORG
.	I-ORG

'	O
''	O
Пітэр	B-PER
Лайнс	I-PER
(	O
61	O
)	O
'	O
''	O

Паходзіць	O
са	O
старадаўняга	O
венгерскага	B-LOC
роду	O
.	O

Саюзнікі	B-ORG
ў	I-ORG
Першай	I-ORG
сусветнай	I-ORG
вайне	I-ORG

Падтрымаў	O
будаўніцтва	O
Суэцкага	B-LOC
канала	I-LOC
паміж	O
Міжземным	B-LOC
і	O
Чырвоным	B-LOC
морамі	I-LOC
.	O

Станцыя	B-ORG
метро	I-ORG
Кастрычніцкая	I-ORG
,	I-ORG
Мінск	I-ORG

Магчыма	O
,	O
часткова	O
затоплены	O
водамі	O
Ахуранскага	B-LOC
вадасховішча	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Уэльс	B-LOC
''	O
'	O

Востраў	B-LOC
Паўночны	I-LOC
Пагай	I-LOC

Лонданская	B-ORG
каралеўская	I-ORG
біржа	I-ORG

Расійская	B-ORG
футбольная	I-ORG
Прэм'ер-ліга	I-ORG

Падпарадкаваны	O
парламенту	B-ORG
і	O
павінен	O
мець	O
падтрымку	O
парламенцкай	O
большасці	O
па	O
ключавых	O
пытаннях	O
.	O

Горад	B-LOC
Міньск	I-LOC
Мазавецкі	I-LOC

Іаган	B-PER
Готфрыд	I-PER
Гердэр	I-PER
(	O
1744—1803	O
)	O

Леанід	B-PER
Сяргеевіч	I-PER
Бранявы	I-PER

Народная	B-ORG
Скупшчына	I-ORG
Сербіі	I-ORG

'	O
''	O
Французская	B-LOC
Гвіяна	I-LOC
''	O
'	O

1901-1913	O
Універсітэт	B-ORG
Фрайбурга	I-ORG
,	O

Пакаранне	O
адбыў	O
у	O
Комі	B-LOC
ССР	I-LOC
.	O

Дылі	B-LOC
,	O
Усходні	B-LOC
Тымор	I-LOC

Вышыня	O
5604	O
м	O
(	O
найвышэйшая	O
вяршыня	O
Ірана	B-LOC
)	O
.	O

Джавані	B-PER
Ларэнца	I-PER
Берніні	I-PER

Партыя	B-ORG
свабоды	I-ORG
і	I-ORG
прагрэсу	I-ORG
(	I-ORG
ПСП	I-ORG
)	I-ORG

удзел	O
сумесна	O
з	O
зацікаўленымі	O
ведамствамі	O
ўраду	O
ў	O
міжнародных	B-ORG
транспартных	O
арганізацыях	O
;	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
(	O
4	O
)	O
'	O
''	O

Сярэдні	O
нахіл	B-LOC
воднай	I-LOC
паверхні	I-LOC
1,6	O
м	O
/	O
км	O
.	O

ВВЭР	B-ORG
(	O
СССР-Расія	O
)	O

Чэмпіянат	B-ORG
свету	I-ORG
па	I-ORG
футболе	I-ORG
1982	I-ORG

De	B-ORG
Brevitate	I-ORG
Vitae	I-ORG

Руска-турэцкая	B-ORG
вайна	I-ORG
,	I-ORG
1768—1774	I-ORG

Дняпро	B-ORG
Днепрапятроўск	I-ORG
—	O
1	O

Парны	O
(	O
Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
)	O

Караль	B-PER
Дамінік	I-PER
Пшаздзецкі	I-PER

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

Лі	B-PER
Хан	I-PER
(	O
54	O
)	O

Арэал	O
—	O
Цэнтральная	B-LOC
і	O
Усходняя	B-LOC
Еўропа	I-LOC
.	O

ФК	B-ORG
«Вертыкаль»	I-ORG
(	I-ORG
Калінкавічы	I-ORG
)	I-ORG

Адлюстроўвае	O
15-кіламетровы	O
адрэзак	O
Вадзі-Хамамат	B-LOC
з	O
указаннем	O
вёсак	O
,	O
узгоркаў	O
,	O
залатых	O
капалень	O
і	O
каменяломні	O
,	O
а	O
таксама	O
адлегласцей	O
паміж	O
імі	O
.	O

у	O
Вялікім	B-LOC
Княстве	I-LOC
Літоўскім	I-LOC
,	I-LOC
Рускім	I-LOC
і	I-LOC
Жамойцкім	I-LOC
і	O
Рэчы	B-LOC
Паспалітай	I-LOC
.	O

Адзін	O
са	O
старэйшых	O
сыноў	O
Уладзіміра	B-PER
Манамаха	I-PER
.	O

Гравітацыйная	B-ORG
задача	I-ORG
N	I-ORG
цел	I-ORG

Потым	O
ён	O
наведаў	O
Мексіку	B-LOC
.	O

Штаб-кватэра	O
знаходзіцца	O
ў	O
Ханоі	B-LOC
.	O

1944—1945	O
—	O
Ферэнц	B-PER
Салашы	I-PER
(	O
)	O

Нацыянальны	B-ORG
Банк	I-ORG
Рэспублікі	I-ORG
Беларусь	I-ORG

Кацярына	B-PER
II	I-PER
ліквідавала	O
самастойнасць	O
нагайскіх	O
аб'яднанняў	O
.	O

Сікст	B-PER
IV	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

'	O
''	O
Ісла́ндыя	O
''	O
'	O
(	O
)	O
—	O
краіна	O
ў	O
Паўночнай	B-LOC
Еўропе	I-LOC
.	O

гадоў	O
таму	O
на	O
тэрыторыі	O
сучаснай	O
Мексікі	B-LOC
.	O

Цяжка	O
хворы	O
выехаў	O
з	O
Польшчы	B-LOC
ў	O
Канаду	B-LOC
.	O

Сяляне	O
па	O
чарзе	O
плююць	O
у	O
пудзіла	O
Гітлера	B-PER
.	O

Я.	B-PER
Брыль	I-PER
;	O
рэд	O
.	O

Горад	B-LOC
Кан	I-LOC
,	I-LOC
Нармандыя	I-LOC

Папуа	B-LOC
—	I-LOC
Новая	I-LOC
Гвінея	I-LOC

На	O
тэрыторыі	O
Беларусі	B-LOC
трапляецца	O
ўсюды	O
.	O

Джо	B-PER
Свэйлу	I-PER
,	O
Кену	B-PER
Доэрці	I-PER
і	O
Пітэру	B-PER
Лайнсу	I-PER
падчас	O
турніру	O
было	O
па	O
45	O
гадоў	O
,	O
а	O
Пітэру	B-PER
Эбдану	I-PER
і	O
Алану	B-PER
Мак-Манусу	I-PER
—	O
па	O
44	O
.	O

Працаваў	O
у	O
Аружэйнай	B-ORG
палаце	I-ORG
Маскоўскага	B-ORG
Крамля	I-ORG
.	O

Арташэс	B-PER
I	I-PER
стаў	O
царом	O
Вялікай	B-LOC
Арменіі	I-LOC

Сярэдні	O
нахіл	B-LOC
воднай	I-LOC
паверхні	I-LOC
2,3	O
м	O
/	O
км	O
.	O

Рыкі	B-PER
Уолдэн	I-PER
,	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER

З'яўляўся	O
членам	O
зборнай	B-ORG
Бразіліі	I-ORG
,	O
якая	O
перамагла	O
на	O
чэмпіянаце	B-ORG
свету	I-ORG
1994	I-ORG
года	I-ORG
.	O

Варанцоўскі	B-ORG
палац	I-ORG
,	I-ORG
Санкт-Пецярбург	I-ORG

Беларус	B-ORG
(	I-ORG
1950	I-ORG
)	I-ORG

Вядомы	O
ураджэнец	O
горада	O
-	O
кінарэжысёр	O
Карлас	B-PER
Саура	I-PER
.	O

Упадае	O
ва	O
Усходне-Кітайскае	B-LOC
мора	I-LOC
,	O
утварае	O
дэльту	B-LOC
(	O
плошча	O
каля	O
80	O
тыс	O
.	O

У	O
маленстве	O
жыў	O
у	O
Турцыі	B-LOC
,	O
паколькі	O
яго	O
бацька	O
служыў	O
там	O
дыпламатам	O
.	O

Меў	O
галандскае	B-LOC
паходжанне	O
,	O
рана	O
навучыўся	O
размаўляць	O
з	O
людзьмі	O
розных	O
этнічных	O
,	O
эканамічных	O
і	O
сацыяльных	O
груп	O
,	O
якіх	O
ён	O
выкарыстоўваў	O
у	O
сваіх	O
інтарэсах	O
як	O
палітычны	O
арганізатар	O
.	O

Каліке	B-ORG
,	I-ORG
спадарожнік	I-ORG

'	O
''	O
Бэн	B-PER
Вуластан	I-PER
(	O
34	O
)	O
'	O
''	O

іспанскім	B-LOC
мараплаўцам	O
П.	B-PER
Ф.	I-PER
дэ	I-PER
Кірасам	I-PER
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Профіль	O
на	O
старонцы	O
ФІФА	B-ORG

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
(	O
4	O
)	O
'	O
''	O

Беларусь	B-LOC
акупаваная	O
польскімі	O
войскамі	O
.	O

Пры	O
гэтым	O
неабходна	O
ўлічваць	O
,	O
што	O
падзеі	O
палітычнага	O
жыцця	O
краіны	O
(	O
Рэвалюцыя	B-ORG
1905	I-ORG
г	I-ORG
.	I-ORG
)	O
у	O
гэты	O
перыяд	O
вызначалі	O
няпоўны	O
характар	O
статыстычных	O
дадзеных	O
.	O

Адзін	O
з	O
найбольш	O
наведвальных	O
у	O
Лацінскай	B-LOC
Амерыцы	I-LOC
.	O

Палацавая	B-ORG
плошча	I-ORG
,	I-ORG
Санкт-Пецярбург	I-ORG

Дэвід	B-PER
Грэйс	I-PER
(	O
85	O
)	O

Знаходзіцца	O
ў	O
Браціслаўскім	B-LOC
краі	I-LOC
.	O

Базіліка	B-ORG
Святога	I-ORG
Крыжа	I-ORG
,	I-ORG
Варшава	I-ORG

'	O
''	O
Фінляндыя	B-LOC
Швецыя	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Складаецца	O
пад	O
кіраўніцтвам	O
Сусветнай	B-ORG
арганізацыі	I-ORG
аховы	I-ORG
здароўя	I-ORG
і	O
пераглядаецца	O
прыкладна	O
кожныя	O
дзесяць	O
год	O
.	O

Кен	B-PER
Доэрці	I-PER
(	O
42	O
)	O

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

ФК	B-ORG
Нёман	I-ORG
Гродна	I-ORG

чалавек	O
,	O
у	O
Швецыі	B-LOC
—	O
звыш	O
100	O
тыс	O
.	O

камуністычная	B-ORG
—	O
6	O
,	O

Невялікія	O
папуляцыі	O
адзначаны	O
ва	O
французскіх	B-LOC
Альпах	B-LOC
і	O
на	O
захадзе	O
Германіі	B-LOC
;	O
у	O
Грэцыі	B-LOC
,	O
Македоніі	B-LOC
,	O
Чэхіі	B-LOC
,	O
Славакіі	B-LOC
,	O
Латвіі	B-LOC
і	O
Літве	B-LOC
гняздуецца	O
вельмі	O
рэдка	O
.	O

У	O
канцы	O
жыцця	O
ўзначальваў	O
Кангрэгацыю	B-ORG
евангелізацыі	I-ORG
народаў	I-ORG
.	O

Адмена	O
існавання	O
Сусветнай	B-ORG
гандлёвай	I-ORG
арганізацыі	I-ORG
.	O

Кацярына	B-PER
Міхайлаўна	I-PER
Дзегалевіч	I-PER

У	O
выніку	O
атрымалася	O
,	O
што	O
ледзь	O
не	O
ўсе	O
краіны	O
Усходняй	B-LOC
Еўропы	I-LOC
маюць	O
прэтэнзіі	O
адна	O
да	O
адной	O
.	O

Стэфан	B-ORG
Ураш	I-ORG
V	I-ORG
(	O
1355—1371	O
)	O

Наступнай	O
ступенню	O
прызнання	O
было	O
прысваенне	O
звання	O
Народны	B-PER
артыст	I-PER
СССР	I-PER
.	O

Сербія	B-ORG
і	I-ORG
Чарнагорыя	I-ORG

Мяжуе	O
на	O
захадзе	O
,	O
поўначы	O
і	O
паўночным	O
усходзе	O
з	O
Індыяй	B-LOC
,	O
на	O
паўднёвым	O
усходзе	O
з	O
М'янмай	B-ORG
.	O

Пратэктарат	B-ORG
Багеміі	I-ORG
і	I-ORG
Маравіі	I-ORG

'	O
''	O
Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
(	O
2	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Японіі	B-LOC
.	O

Арцём	B-PER
Віктаравіч	I-PER
Гамялько	I-PER

Кунжут	B-LOC
,	I-LOC
род	I-LOC

Сет	B-ORG
,	I-ORG
міфалогія	I-ORG

Ісак	B-PER
Аронавіч	I-PER
Гурвіч	I-PER

Павел	B-PER
IV	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Названа	O
ў	O
гонар	O
італьянска-французскага	O
астранома	O
Джавані	B-PER
Касіні	I-PER
.	O

Грэй	B-ORG
,	I-ORG
адзінка	I-ORG
вымярэння	I-ORG

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Грэм	B-PER
Дот	I-PER
''	O
'	O

Гуансі-Чжуанскі	B-LOC
аўтаномны	I-LOC
раён	I-LOC

Ян	B-PER
Павел	I-PER
I	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Ён	O
дэбютаваў	O
у	O
Серыі	B-ORG
A	I-ORG
ў	O
матчы	O
супраць	O
«Лацыа»	B-ORG
(	O
1:1	O
)	O
,	O
некалькі	O
разоў	O
выратаваўшы	O
сваю	O
каманду	O
.	O

1285—1309	O
Карл	B-PER
II	I-PER
(	O
1254—1309	O
)	O

Раміра	B-PER
II	I-PER
Манах	I-PER

Прыхільнік	O
караля	O
Міхаіла	B-PER
Вішнявецкага	I-PER
.	O

км²	O
знаходзіліся	O
на	O
тэрыторыі	O
сучаснай	O
Беларусі	B-LOC
.	O

Заморскі	B-LOC
дэпартамент	I-LOC
Францыі	I-LOC

Мінская	B-LOC
вобласць	I-LOC
з'яўляецца	O
адным	O
з	O
найбольш	O
эканамічна	O
развітых	O
рэгіёнаў	O
Беларусі	B-LOC
.	O

Царква	B-ORG
Святога	I-ORG
Міхаіла	I-ORG
,	I-ORG
Сынкавічы	I-ORG

Бары	B-PER
Хокінс	I-PER
(	O
7	O
)	O

Зборная	B-ORG
Сербіі	I-ORG
па	I-ORG
футболе	I-ORG

==	O
Прадстаўленыя	O
ў	O
Рыксдагу	B-ORG
==	O

Нацыянальная	B-ORG
хакейная	I-ORG
ліга	I-ORG

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

Не	B-ORG
купляй	I-ORG
расійскае	I-ORG
!	I-ORG

Узброеныя	B-ORG
сілы	I-ORG
Поўдня	I-ORG
Расіі	I-ORG

Іаган-Вільгельм	B-PER
,	I-PER
курфюрст	I-PER
Пфальца	I-PER

Такім	O
чынам	O
,	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
выйграў	O
свой	O
​​першы	O
рэйтынгавы	O
турнір	O
за	O
апошнія	O
тры	O
гады	O
(	O
з	O
гранд-фіналу	B-ORG
PTC	I-ORG
2011	I-ORG
)	O
.	O

Жазеф	B-PER
Жуст	I-PER
Скалігер	I-PER

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

Выхад	O
да	O
Тырэнскага	B-LOC
мора	I-LOC
.	O

Бадуэн	B-PER
V	I-PER
дэ	I-PER
Эно	I-PER

Сусветны	B-ORG
баксёрскі	I-ORG
савет	I-ORG
(	I-ORG
WBC	I-ORG
)	I-ORG

Найвышэйшая	B-PER
песня	I-PER
Саламонава	I-PER

Апошні	O
палёт	O
здзейсніла	O
над	O
Берлінам	B-LOC
.	O

Сага	B-LOC
аб	I-LOC
Эймундзе	I-LOC

Сюды	O
перасяляліся	O
выхадцы	O
з	O
суседняй	O
Англіі	B-LOC
і	O
Скандынаўскага	B-LOC
паўвострава	I-LOC
.	O

Лёвенскі	B-ORG
каталіцкі	I-ORG
ўніверсітэт	I-ORG

'	O
''	O
Швецыя	B-LOC
''	O
'	O
/	O
'	O
''	O
Фінляндыя	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O
(	O
3	O
)	O

Расія	B-LOC
(	O
1995—	O
)	O

Арцём	B-PER
Віктаравіч	I-PER
Чалядзінскі	I-PER

Член	O
Шведскай	B-ORG
каралеўскай	I-ORG
АН	I-ORG
.	O

Паката	O
зніжаецца	O
да	O
Азоўскага	B-LOC
мора	I-LOC
.	O

Курортны	B-LOC
пасёлак	I-LOC
Нарач	I-LOC

Спачуваў	O
паўстанню	B-ORG
1794	I-ORG
года	I-ORG
.	O

Дзейнічалі	O
на	O
Беларусі	B-LOC
,	O
Украіне	B-LOC
,	O
у	O
Літве	B-LOC
,	O
Латвіі	B-LOC
і	O
Польшчы	B-LOC
.	O

Іван	B-PER
Яўстахавіч	I-PER
Выгоўскі	I-PER

Сяргей	B-PER
Уладзіміравіч	I-PER
Міхалок	I-PER

Umbria	O
(	O
Лацыа	B-ORG
)	O

Сярод	O
іх	O
згадваецца	O
паездка	O
ў	O
Нідэрланды	B-LOC
з	O
даручэннем	O
удзельнічаць	O
у	O
гандлёвых	O
перагаворах	O
з	O
кіраўніцтвам	O
ганзейскіх	B-LOC
гарадоў	O
.	O

Георгій	B-PER
Якаўлевіч	I-PER
Сядоў	I-PER

У	O
1942—1944	O
жыла	O
ў	O
Шчучыне	B-LOC
.	O

У	O
1924—27	O
жыў	O
у	O
Чэхаславакіі	B-LOC
.	O

Былі	O
дні	O
)	O
—	O
студыйны	O
альбом	O
гурта	O
Воплі	B-ORG
Відоплясова	I-ORG
.	O

Аднак	O
,	O
у	O
савецкай	B-LOC
зоне	I-LOC
акупацыі	I-LOC
ў	I-LOC
Германіі	I-LOC
было	O
знойдзена	O
цэлым	O
выкрадзенае	O
абсталяванне	O
перадатчыка	O
.	O

Актыўна	O
ўмешваўся	O
ва	O
ўнутрыпалітычную	O
барацьбу	O
ў	O
Галіцка-Валынскам	B-LOC
княстве	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
''	O
'	O

Конкурс	B-ORG
песні	I-ORG
Еўрабачанне	I-ORG
2007	I-ORG

Гаспадар	B-ORG
,	I-ORG
тытул	I-ORG

Tina	O
Turner	O
на	O
сайце	O
Rolling	B-ORG
Stone	I-ORG

Клуб	O
выступае	O
ў	O
англійскай	B-ORG
Прэм'ер-лізе	I-ORG
.	O

Юрый	B-PER
Юліянавіч	I-PER
Шаўчук	I-PER

«Чорная	O
панна»	O
,	O
Нясвіж	B-LOC

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2011	I-ORG
/	I-ORG
2012	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
2	I-ORG

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Кен	B-PER
Доэрці	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Адам	B-PER
Дафі	I-PER
''	O
'	O

Музей	B-ORG
старажытнабеларускай	I-ORG
культуры	I-ORG

Сярэдні	O
нахіл	B-LOC
воднай	I-LOC
паверхні	I-LOC
1,5	O
м	O
/	O
км	O
.	O

Марка	B-PER
Фу	I-PER
,	O
Пол	B-ORG
Хантэр	I-ORG

Шаснаццатае	O
месца	O
займаў	O
Роберт	B-PER
Мілкінс	I-PER
з	O
адставаннем	O
ад	O
Пэры	B-PER
больш	O
чым	O
у	O
1000	O
балаў	O
.	O

'	O
''	O
Коста-Рыка	B-LOC
''	O
'	O
''	O

Пётр	B-PER
Рыгоравіч	I-PER
Кахоўскі	I-PER

Конрад	B-PER
III	I-PER
Гогенштаўфен	I-PER

Конрад	B-PER
II	I-PER
,	I-PER
кароль	I-PER
Італіі	I-PER

'	O
''	O
y	O
''	O
Окленд	B-ORG
Рэйдэрс	I-ORG

Карл	B-PER
Людвіг	I-PER
Энгель	I-PER

Згуртаванне	B-ORG
беларусаў	I-ORG
свету	I-ORG
«Бацькаўшчына»	I-ORG

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

Дзяржаўная	B-ORG
Траццякоўская	I-ORG
галерэя	I-ORG

Джордж	B-PER
Бернард	I-PER
Шоу	I-PER

Да	O
гэтага	O
часу	O
адносяцца	O
найбольш	O
раннія	O
згадванні	O
пра	O
перыядычныя	O
гарадскія	O
святы	O
ў	O
розных	O
гарадах	O
Заходняй	B-LOC
Еўропы	I-LOC
.	O

Вышэйшую	O
адукацыю	O
атрымаў	O
на	O
фізіка-матэматычным	O
факультэце	O
Латвійскага	B-ORG
дзяржаўнага	I-ORG
ўніверсітэта	I-ORG
.	O

Ноймарк	B-LOC
,	I-LOC
Брандэнбург	I-LOC

Працаваў	O
на	O
Беларусі	B-LOC
і	O
ў	O
Польшчы	B-LOC
.	O

Міжнародны	B-ORG
чэмпіянат	I-ORG
па	I-ORG
снукеры	I-ORG
з	I-ORG
шасцю	I-ORG
чырвонымі	I-ORG
шарамі	I-ORG
2008	I-ORG

1938	B-ORG
—	O
групавы	O
этап	O

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

Плошча	B-ORG
Дзяржаўнага	I-ORG
Сцяга	I-ORG
,	I-ORG
Баку	I-ORG

Краіны	O
актыўна	O
ўдзельнічаюць	O
у	O
працы	O
ААН	B-ORG
,	O
Руху	B-ORG
недалучэння	I-ORG
.	O

Эдуард	B-PER
III	I-PER
(	O
1327—1377	O
)	O
,	O
сын	O
папярэдняга	O

Акадэмія	B-ORG
кіравання	I-ORG
пры	I-ORG
Прэзідэнце	I-ORG
Рэспублікі	I-ORG
Беларусь	I-ORG

Дэмакратычная	B-ORG
ліберальная	I-ORG
партыя	I-ORG
Румыніі	I-ORG

Загінуў	O
у	O
баі	O
на	O
тэрыторыі	O
Германіі	B-LOC
16.03.1945	O
г.	O
Пахаваны	O
ў	O
Львове	B-LOC
.	O

Патрыярх	B-ORG
Маскоўскі	I-ORG
і	I-ORG
ўсяе	I-ORG
Русі	I-ORG

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2011	I-ORG
/	I-ORG
2012	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
11	I-ORG

панавала	O
на	O
Эгейскім	B-LOC
моры	I-LOC
.	O

Швецыі	B-LOC
,	O
і	O
пасада	O
стала	O
намінальнай	O
.	O

Самы	O
высокі	O
пункт	O
Брытанскіх	B-LOC
астравоў	I-LOC
.	O

У	O
сучаснай	O
Канадзе	B-LOC
найчасцей	O
прыняты	O
выраз	O
``	O
франкафонныя	B-ORG
канадцы	O
''	O
.	O

'	O
''	O
Джон	B-PER
Эстлі	I-PER
''	O
'	O

Астан	B-ORG
Віла	I-ORG
-	O
1	O

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

===	O
У	O
Расійскай	B-LOC
Федэрацыі	I-LOC
===	O

Нацыянальная	B-PER
дзяржаўная	I-PER
тэлерадыёкампанія	I-PER
Рэспублікі	I-PER
Беларусь	I-PER

Свен	B-PER
II	I-PER
Эстрыдсен	I-PER
1047—1074	O
(	O
''D3	O
''	O
)	O

Востраў	B-LOC
Хоўм	I-LOC
,	I-LOC
Какосавыя	I-LOC
астравы	I-LOC

Пётр	B-PER
Аркадзьевіч	I-PER
Сталыпін	I-PER

Дэцэбал	B-PER
стаў	O
каралём	O
Дакіі	B-ORG

Віцебск	B-ORG
-	O
1-е	O
месца	O
у	O
Групе	O
Б	O

Паходзіў	O
з	O
Мсціслаўскага	B-LOC
ваяводства	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Тэтрык	B-PER
II	I-PER
''	O
'	O

Энтані	B-PER
Мак-Гіл	I-PER
(	O
44	O
)	O

Знаходзіцца	O
на	O
паўночным	O
захадзе	O
Самалі	B-LOC
.	O

Свята	O
—	O
19	B-LOC
мая	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

Дом	B-ORG
інвалідаў	I-ORG
,	I-ORG
Прага	I-ORG

'	O
''	O
Джоэль	B-PER
Уолкер	I-PER
(	O
105	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Уільямс	I-PER
''	O
'	O

Узыйшоў	O
на	O
прастол	O
пад	O
апекай	O
князя	O
Вялікай	B-LOC
Польшчы	I-LOC
(	O
Гнезна	B-LOC
)	O
Генрыха	B-ORG
Барадатага	I-ORG
.	O

Нацыянальны	B-ORG
драматычны	I-ORG
тэатр	I-ORG
Літвы	I-ORG

Барусія	B-ORG
Мёнхенгладбах	I-ORG
—	O
2	O

У	O
1971-75	O
загадчык	O
кафедры	O
Брэсцкага	B-ORG
інжынерна-будаўнічага	I-ORG
інстытута	I-ORG
.	O

Магчыма	O
,	O
ён	O
быў	O
колішнім	O
военачальнікам	O
Галіена	B-PER
.	O

Рэктар	O
Беларускай	B-ORG
дзяржаўнай	I-ORG
акадэміі	I-ORG
мастацтваў	I-ORG
.	O

Быў	O
самым	O
багатым	O
чалавекам	O
дакамуністычнага	O
Кітая	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

Горад	B-LOC
Брыджпарт	I-LOC
,	I-LOC
Канектыкут	I-LOC

Род	B-PER
Лоўлер	I-PER
(	O
39	O
)	O

Ён	O
страціў	O
розум	O
і	O
блукаў	O
па	O
Фракіі	B-LOC
,	O
пакуль	O
не	O
быў	O
забіты	O
.	O

'	O
''	O
Марка	B-PER
Фу	I-PER
''	O
'	O

Цяпер	O
пры	O
Упсальскім	B-ORG
універсітэце	I-ORG
выдаецца	O
шматмоўны	O
часопіс«Esperantologio	O
/	O
Esperanto	O
Studies»	O
.	O

Рэспубліканскі	B-ORG
інстытут	I-ORG
прафесійнай	I-ORG
адукацыі	I-ORG

Баючыся	O
новых	O
праблем	O
з	O
забеспячэннем	O
і	O
перспектывы	O
нямецкай	B-LOC
інтэрвенцыі	O
,	O
абодва	O
румынскіх	O
генерала	O
прыпынілі	O
ўсе	O
наступальныя	O
дзеянні	O
.	O

New	B-ORG
Musical	I-ORG
Express	I-ORG

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
(	O
6	O
)	O
'	O
''	O

|	O
Аквітанія	B-LOC
(	O
2	O
)	O

Роберт	B-PER
Гаскойн-Сесіл	I-PER
Солсберы	I-PER
''	O
(	O
першы	O
тэрмін	O
)	O
''	O

|	O
Франш-Кантэ	B-LOC
(	O
10	O
)	O

**	O
Гіганцкі	B-LOC
мурашкаед	I-LOC
(	O
''Myrmecophaga	O
tridactyla	O
''	O
)	O

Пераможца	O
кожнай	O
падгрупы	O
і	O
пераможца	O
стыкавых	O
матчаў	O
паміж	O
клубамі	O
,	O
якія	O
занялі	O
другое	O
месца	O
ў	O
падгрупах	O
,	O
складалі	O
тройку	O
,	O
якая	O
атрымоўвала	O
павышэнне	O
ў	O
Другую	B-ORG
лігу	I-ORG
.	O

Олівер	B-PER
Лайнс	I-PER
(	O
81	O
)	O

Эдвард	B-PER
Станіслававіч	I-PER
Радзінскі	I-PER

непрызнанымі	O
(	O
Нагорны	B-LOC
Карабах	I-LOC
і	O
Прыднястроўе	B-LOC
)	O
або	O
часткова-прызнанымі	O
(	O
Абхазія	B-LOC
і	O
Паўднёвая	B-LOC
Асеція	I-LOC
)	O
дзяржавамі	O
(	O
у	O
той	O
час	O
як	O
Гагаузія	B-LOC
,	O
Татарстан	B-LOC
і	O
Чачня	B-LOC
такі	O
статус	O
не	O
захавалі	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Фрэдэрык	B-PER
Жаліё-Кюры	I-PER
''	O
'	O
(	O
1900–1958	O
)	O

Працякае	O
па	O
тэрыторыі	O
Іркуцкай	B-LOC
вобласці	I-LOC
і	O
Краснаярскага	B-LOC
краю	I-LOC
Расіі	B-LOC
.	O

'	O
''	O
''	O
Эміль	B-PER
Хегле	I-PER
Свендсен	I-PER

і	O
яго	O
сучаснікаў	O
(	O
Леон	B-PER
Батыста	I-PER
Альберці	I-PER
,	O
Джуліа	B-PER
Рамана	I-PER
,	O
Дж	O
.	O

1932—1935	O
Барыс	B-PER
Міхайлавіч	I-PER
Шапашнікаў	I-PER

Яго	O
імем	O
названа	O
адна	O
з	O
вуліц	O
Слуцка	B-LOC
.	O

Жыў	O
і	O
працаваў	O
у	O
Фларэнцыі	B-LOC
,	O
Венецыі	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
''	O
'	O

Адамстаўн	B-LOC
,	I-LOC
Піткэрн	I-LOC

(	O
Нові-Сад	B-LOC
,	O
Сербія	B-LOC
)	O
.	O

Джымі	B-PER
Уайт	I-PER
(	O
113	O
)	O

У	O
выніку	O
Амундсен	O
,	O
не	O
разлічваючы	O
на	O
спонсарскую	O
падтрымку	O
,	O
адважыўся	O
ў	O
таямніцы	O
ад	O
усіх	O
радыкальна	O
змяніць	O
уласныя	O
планы	O
,	O
узяўшыся	O
за	O
заваяванне	O
Паўднёвага	B-LOC
полюса	I-LOC
.	O

ФК	B-ORG
«Белшына»	I-ORG
(	I-ORG
Бабруйск	I-ORG
)	I-ORG

Юрый	B-PER
Уладзіміравіч	I-PER
Андропаў	I-PER

Вікторыя	B-PER
,	I-PER
каралева	I-PER
брытанская	I-PER

Санкт-Пецярбургскі	B-ORG
дзяржаўны	I-ORG
ўніверсітэт	I-ORG

Некаторыя	O
яго	O
памяшканні	O
ў	O
гэты	O
перыяд	O
былі	O
адведзены	O
пад	O
турму	O
,	O
аднак	O
у	O
часы	O
кіравання	O
Густава	B-PER
III	I-PER
(	O
1771-1792	O
)	O
ён	O
ізноў	O
перажыў	O
росквіт	O
.	O

Нацыянальны	B-ORG
сход	I-ORG
Рэспублікі	I-ORG
Беларусь	I-ORG

Рака	B-LOC
Ніжняя	I-LOC
Тунгуска	I-LOC

Карл	B-PER
II	I-PER
,	I-PER
эрцгерцаг	I-PER
Аўстрыі	I-PER

Валянціна	B-PER
Іванаўна	I-PER
Матвіенка	I-PER

Горад	B-LOC
Гамільтан	I-LOC
,	I-LOC
Антарыа	I-LOC

Народная	B-ORG
партыя	I-ORG
—	I-ORG
Рух	I-ORG
за	I-ORG
дэмакратычную	I-ORG
Славакію	I-ORG

'	O
''	O
Стывен	B-PER
Магуайр	I-PER
(	O
5	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Род	B-PER
Лоўлер	I-PER
(	O
49	O
)	O
'	O
''	O

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Японіі	B-LOC
.	O

Леў	B-PER
X	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
5	I-ORG

Горад	B-LOC
Араньестад	I-LOC
—	O
сталіца	O
Арубы	B-LOC
.	O

Карл	B-PER
Людвіг	I-PER
Вільдэнаў	I-PER

Паўночны	B-LOC
рэгіён	I-LOC
,	I-LOC
Гана	I-LOC

Віктар	B-PER
Быкаў	I-PER
(	O
н	O
.	O

Горад	B-LOC
Апамея	I-LOC
,	I-LOC
Сірыя	I-LOC

Азіяцкі	B-ORG
Players	I-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2012	I-ORG
/	I-ORG
2013	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
2	I-ORG

ФК	B-ORG
«Лакаматыў»	I-ORG
(	I-ORG
Віцебск	I-ORG
)	I-ORG

Аднак	O
яго	O
судовы	O
разгляд	O
з	O
кампаніяй	O
New	B-ORG
Line	I-ORG
Cinema	I-ORG
па	O
фінансавых	O
пытаннях	O
зрабіла	O
гэта	O
немагчымым	O
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
(	O
3	O
)	O
'	O
''	O

Конрад	B-PER
Эміль	I-PER
Блох	I-PER

Сярод	O
краін	O
рэгіёна	O
дадзены	O
паказнік	O
ніжэй	O
толькі	O
ў	O
Славеніі	B-LOC
.	O

Акіян	B-PER
,	I-PER
тытан	I-PER

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2010	I-ORG
/	I-ORG
2011	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
6	I-ORG

Джад	B-PER
Трамп	I-PER
(	O
6	O
)	O

Магнус	B-PER
I	I-PER
Добры	I-PER

Адносіцца	O
да	O
тэрыторыі	O
Якуціі	B-LOC
.	O

Юй	B-PER
Дэлу	I-PER
(	O
56	O
)	O

у	O
Шатландыі	B-LOC
—	O
7	O
;	O

Міхаіл	B-PER
Дзмітрыевіч	I-PER
Бонч-Бруевіч	I-PER
,	O
расійскі	O
і	O
савецкі	O
геадэзіст	O
,	O
военачальнік	O

'	O
''	O
Алістэр	B-PER
Картэр	I-PER
''	O
'	O

**	O
Камуністычная	B-ORG
партыя	I-ORG
Бразіліі	I-ORG
.	O

Джымі	B-PER
Уайт	I-PER
,	O
Кліф	B-PER
Торбурн	I-PER

У	O
Беларусі	B-LOC
від	O
прадстаўлены	O
асобнай	O
расай	O
,	O
якая	O
адрозніваецца	O
зялёнай	O
афарбоўкай	O
.	O

Магон	B-PER
I	I-PER
Вялікі	I-PER

Горад	B-LOC
Новамаскоўск	I-LOC
,	I-LOC
Расія	I-LOC

1950	B-ORG
—	O
''не	O
брала	O
ўдзел	O
''	O

ФК	B-ORG
Грасхопер	I-ORG
Цюрых	I-ORG

Спіс	B-PER
графаў	I-PER
і	I-PER
маркграфаў	I-PER
Намюра	I-PER

Ліндан	B-PER
Бэйнс	I-PER
Джонсан	I-PER

Пэўная	O
перавага	O
аддаецца	O
асвятленню	O
падзей	O
,	O
фактаў	O
,	O
звязаных	O
з	O
Беларуссю	B-LOC
.	O

У	O
наш	O
час	O
спробы	O
зарыблення	O
стерлядзю	O
праводзяцца	O
на	O
р.	B-LOC
Прыпяць	I-LOC
.	O

Партыя	B-ORG
незалежнасці	I-ORG
Пуэрта-Рыка	I-ORG

'	O
''	O
Пітэр	B-PER
Эбдан	I-PER
''	O
'	O

Вікторыя	B-PER
Фёдараўна	I-PER
Азаранка	I-PER

Сабор	B-ORG
Святога	I-ORG
Пятра	I-ORG

-	O
у	O
сталіцу	O
Федэратыўных	B-LOC
Штатаў	I-LOC
Мікранезіі	I-LOC
.	O

У	O
Беларусі	B-LOC
сустракаецца	O
на	O
паўднёва-ўсходняй	O
мяжы	O
пашырэння	O
ў	O
асобных	O
лакалітэтах	O
і	O
астраўных	O
участках	O
росту	O
.	O

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

Горад	B-LOC
Краснаармейск	I-LOC
,	I-LOC
Саратаўская	I-LOC
вобласць	I-LOC

'	O
''	O
Адыт'я	B-PER
Мехта	I-PER
(	O
62	O
)	O
'	O
''	O

Горад	B-LOC
Апія	I-LOC
стаў	O
галоўным	O
гандлёвым	O
і	O
палітычным	O
цэнтрам	O
.	O

Раланду	O
пачаў	O
кар'еру	O
ў	O
моладзевым	O
складзе	O
клуба	O
«Кампамаярэншы»	O
,	O
адкуль	O
перайшоў	O
у	O
«Белененсіш»	B-ORG
.	O

Род	B-PER
Лоўлер	I-PER
(	O
43	O
)	O

«Чайная»	O
—	O
у	O
зборы	O
Рускага	B-ORG
музея	I-ORG

Аляксандр	B-PER
Пятровіч	I-PER
Тармасаў	I-PER

Зборная	B-ORG
Грэцыі	I-ORG
па	I-ORG
футболе	I-ORG

Парны	O
(	O
Алістэр	B-PER
Картэр	I-PER
)	O

Сталіца	O
—	O
Горад	B-LOC
Парамарыба	I-LOC
.	O

Двойчы	B-ORG
Чырванасцяжны	I-ORG
Балтыйскі	I-ORG
флот	I-ORG

Першапачаткова	O
Нансен	O
меркаваў	O
ісці	O
праз	O
Берынгаў	B-LOC
праліў	I-LOC
,	O
каб	O
хутчэй	O
дасягнуць	O
Новасібірскіх	B-LOC
астравоў	I-LOC
.	O

Партыя	B-ORG
«Новы	I-ORG
Азербайджан»	I-ORG
(	O
''Yeni	O
Azərbaycan	O
Partiyası	O
''	O
)	O

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2011	I-ORG
/	I-ORG
2012	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
8	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Аркадзь	B-PER
Аляксандравіч	I-PER
Куляшоў	I-PER

Сярэдні	O
нахіл	B-LOC
воднай	I-LOC
паверхні	I-LOC
1	O
м	O
/	O
км	O
.	O

Залатыя	B-ORG
Вароты	I-ORG
,	I-ORG
мост	I-ORG

)	O
жыла	O
ў	O
межах	O
Расійскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
,	O
галоўным	O
чынам	O
на	O
тэрыторыі	O
сучасных	O
Польшчы	B-LOC
,	O
Украіны	B-LOC
і	O
Беларусі	B-LOC
(	O
гл	O
.	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O

Таксама	O
сустракаюцца	O
ў	O
Польшчы	B-LOC
,	O
Чэхіі	B-LOC
,	O
Германіі	B-LOC
і	O
іншых	O
еўрапейскіх	O
краінах	O
.	O

Магчыма	O
,	O
вы	O
шукалі	O
'	O
''	O
Ратума	B-ORG
,	I-ORG
народ	I-ORG
''	O
'	O
''	O

Горад	B-LOC
Драгічын	I-LOC
,	I-LOC
Польшча	I-LOC

Рымскі	B-ORG
ўніверсітэт	I-ORG
Ла	I-ORG
Сапіенца	I-ORG

Насяляе	O
ўсход	O
Індыі	B-LOC
,	O
поўдзень	O
Бутана	B-LOC
і	O
Непала	B-LOC
,	O
Бангладэш	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Адыт'я	B-PER
Мехта	I-PER
(	O
72	O
)	O
'	O
''	O

Адміністрацыя	O
парку	O
знаходзіцца	O
ў	O
курортным	O
пасёлку	O
Нарач	B-LOC
Мядзельскага	B-LOC
раёну	I-LOC
Мінскай	B-LOC
вобласці	I-LOC
.	O

Вермахт	B-ORG
вымушаны	O
быў	O
тэрмінова	O
падцягнуць	O
10-ю	O
матарызаваную	O
і	O
255-ю	O
пяхотную	O
дывізіі	O
.	O

Рэвалюцыя	B-ORG
1848—1849	I-ORG
гадоў	I-ORG
у	I-ORG
Венгрыі	I-ORG

Конкурс	B-ORG
песні	I-ORG
Еўрабачанне	I-ORG
2006	I-ORG

Вялікі	B-ORG
і	I-ORG
Генеральны	I-ORG
Савет	I-ORG

====	O
У	O
складзе	O
Расійскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
====	O

'	O
''	O
Кліўленд	B-ORG
Браўнс	I-ORG
''	O
'	O

Лі	B-PER
Хан	I-PER
(	O
91	O
)	O

Станіслаў	B-PER
Жукоўскі	I-PER
(	O
нар	O
.	O

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

Аляксандр	B-PER
Васілевіч	I-PER
Мядзведзь	I-PER

Быў	O
выселены	O
з	O
Чачні	B-LOC
разам	O
з	O
сям'ёй	O
у	O
Казахстан	B-LOC
.	O

Мінскі	B-ORG
трактарны	I-ORG
завод	I-ORG

У	O
рускіх	B-LOC
летапісах	O
менаваўся	O
'	O
''	O
Царградам	O
''	O
'	O
.	O

Маргарыта	B-PER
Мікалаеўна	I-PER
Турава	I-PER

Крым	B-LOC
—	O
97	O
%	O
усяго	O
насельніцтва	O

мелі	O
маёнткі	O
ў	O
Магілёўскай	B-LOC
і	O
Мінскай	B-LOC
губерні	I-LOC
Расійскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
.	O

Шон	B-PER
О'Саліван	I-PER
(	O
79	O
)	O

Шэраг	O
акцый	O
у	O
чэрвені	O
прайшоў	O
таксама	O
ў	O
Брэсце	B-LOC
,	O
Горках	B-LOC
,	O
Оршы	B-LOC
і	O
іншых	O
гарадах	O
Беларусі	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Джэймі	B-PER
Джонс	I-PER
''	O
'	O
(	O
32	O
)	O

Выйшла	O
са	O
звароту	O
да	O
канца	O
1	O
тысячагоддзя	O
да	O
н.	O
э.	O
у	O
выніку	O
элінізацыі	O
насельніцтва	O
Карыі	B-LOC
.	O

Падтрымліваў	O
сувязь	O
з	O
прадстаўнікамі	O
Арміі	B-ORG
Краёвай	I-ORG
.	O

Горад	B-LOC
Берклі	I-LOC
,	I-LOC
Каліфорнія	I-LOC

'	O
''	O
Марк	B-PER
Уільямс	I-PER
''	O
'	O

Чыцінская	B-LOC
вобласць	I-LOC
412	O
500	O

Нацыянальны	B-ORG
парк	I-ORG
Вапуск	I-ORG

Сяа	B-PER
Гадун	I-PER
(	O
36	O
)	O

|	O
align=	O
''	O
left	O
''	O
|	O
Уаза	B-LOC

У	O
павер'ях	O
брытанскіх	B-LOC
шахцёраў	O
узгадваюцца	O
стуканцы	O
(	O
«knockers»	O
)	O
.	O

да	O
рэгіянальнай	O
эліты	O
Новагародскага	B-LOC
ваяводства	I-LOC
ВКЛ	B-LOC
.	O

Партал	B-ORG
увахода	O
са	O
спічастым	O
завяршэннем	O
.	O

каля	O
640	O
—	O
Аспарух	B-PER

Палата	B-ORG
Прадстаўнікоў	I-ORG
Кіпра	I-ORG

У	O
выніку	O
ўзровень	O
вады	O
ў	O
Міжземным	B-LOC
моры	I-LOC
панізіўся	O
б	O
прыблізна	O
на	O
100	O
метраў	O
.	O

—	O
народ	O
у	O
Індыі	B-LOC
,	O
Пакістане	B-LOC
і	O
Бангладэш	B-LOC
.	O

Сярэдняе	B-ORG
царства	I-ORG
,	I-ORG
Егіпет	I-ORG

Генрых	B-PER
II	I-PER
Сварлівы	I-PER

Пасля	O
канфлікту	O
з	O
братам	O
Андрэем	B-PER
авалодаў	O
Полацкам	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Кайрэн	B-PER
Уілсан	I-PER
(	O
53	O
)	O
'	O
''	O

Мсціслаў	B-PER
Уладзіміравіч	I-PER
,	I-PER
вялікі	I-PER
князь	I-PER
кіеўскі	I-PER

The	B-ORG
Daily	I-ORG
Telegraph	I-ORG

Нарадзілася	O
года	O
ў	O
Пецяргофе	B-LOC
.	O

Барыс	B-PER
Васільевіч	I-PER
Спаскі	I-PER

і	O
было	O
пакінута	O
ў	O
сувязі	O
з	O
карнымі	O
рэйдамі	O
партугальцаў	B-LOC
.	O

Горад	B-LOC
Гола	I-LOC
Прыстань	I-LOC

У	O
цяперашні	O
час	O
з'яўляецца	O
асноўнай	O
канцэртнай	O
пляцоўкай	O
Чэшскага	B-ORG
філарманічнага	I-ORG
аркестра	I-ORG
.	O

Упершыню	O
падобнае	O
рашэнне	O
ўжыла	O
фірма	O
Chrysler	B-ORG
ў	O
канцы	O
пяцідзесятых	O
гадоў	O
.	O

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

У	O
выніку	O
ён	O
атрымаў	O
Галічыну	B-LOC
і	O
Чырвоную	B-LOC
Русь	I-LOC
з	O
гарадамі	O
і	O
.	O

'	O
''	O
Сцюарт	B-PER
Бінэм	I-PER
(	O
10	O
)	O
'	O
''	O

**	O
Какаду-інка	B-LOC
''Lophocroa	O
leadbeateri	O
''	O

Сярэдні	O
нахіл	B-LOC
воднай	I-LOC
паверхні	I-LOC
2,4	O
м	O
/	O
км	O
.	O

Жывуць	O
пераважна	O
ў	O
правінцыях	O
Ганьсу	B-LOC
і	O
Цынхай	B-LOC
.	O

Найбольш	O
вядомым	O
крызісам	O
гэтага	O
роду	O
быў	O
пачатак	O
Вялікай	B-ORG
дэпрэсіі	I-ORG
.	O

Сяа	B-PER
Гадун	I-PER
(	O
142	O
)	O

У	O
вызваленым	O
лагеры	O
НКУС	B-ORG
стварыў	O
месца	O
для	O
ўтрымання	O
нямецкіх	O
ваеннапалонных	O
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Уільямс	I-PER
''	O
'	O

Зуль	B-LOC
(	O
SHL	O
)	O

'	O
''	O
Адам	B-PER
Дафі	I-PER
(	O
60	O
)	O
'	O
''	O

Пітэр	B-PER
Лайнс	I-PER
(	O
А	O
)	O

Часіны	O
Вялікага	B-LOC
княства	I-LOC
Літоўскага	I-LOC

Прымалі	O
актыўны	O
ўдзел	O
у	O
грамадзянскай	B-ORG
вайне	I-ORG
ў	I-ORG
Югаславіі	I-ORG
.	O

Томас	B-PER
Мак-Дугал	I-PER
Брысбен	I-PER

У	O
1134—54	O
князем	O
быў	O
Ізяслаў	B-PER
Мсціславіч	I-PER
.	O

Бальдур	B-PER
фон	I-PER
Шырах	I-PER
(	O
)	O

'	O
''	O
Ян	B-PER
Гловер	I-PER
''	O
'	O

Выяўлены	O
толькі	O
ў	O
Інданезіі	B-LOC
.	O

Горад	B-LOC
Мінеральныя	I-LOC
Воды	I-LOC

Сярэдні	B-LOC
нахіл	I-LOC
воднай	I-LOC
паверхні	I-LOC
1,5	O
м	O
/	O
км	O
.	O

Пасля	O
вяртання	O
ў	O
Нідэрланды	B-LOC
,	O
стаў	O
вядучым	O
партрэтыстам	O
.	O

На	O
ўсходзе	O
яе	O
ўладу	O
прызнавалі	O
Валахія	B-LOC
і	O
Малдова	B-LOC
.	O

|	O
align=	O
''	O
left	O
''	O
|	O
Луарэ	B-LOC

быў	O
цэнтрам	O
узброенага	O
руху	O
''Permesta	O
''	O
супраць	O
рэжыма	O
Сукарна	B-PER
.	O

'	O
''	O
Бары	B-PER
Хокінс	I-PER
''	O
'	O

У	O
1914—1916	O
гадах	O
студэнт	O
Маскоўскага	B-ORG
ўніверсітэта	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

Заснавальнік	O
—	O
Савет	B-ORG
Міністраў	I-ORG
Рэспублікі	I-ORG
Беларусь	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O

Мацільда	B-PER
,	I-PER
каралева	I-PER
Англіі	I-PER
(	O
пам	O
.	O

Нідэрландскія	B-LOC
Антыльскія	I-LOC
астравы	I-LOC

1990	B-ORG
—	O
⅛	O
фіналу	O

Аўтаномныя	B-LOC
супольнасці	I-LOC
Іспаніі	I-LOC

Пошук	O
па	O
ліцэнзіраваннаму	O
кантэнту	O
ажыцяўляе	O
Google	B-ORG
.	O

Горад	B-LOC
Наўёйі	I-LOC
Акмяне	I-LOC

Галоўны	O
бог	O
Малікарджуна	O
часта	O
атаясамляецца	O
з	O
Шывай	B-ORG
Вылучаецца	O
пласт	O
святароў-	O
''	O
кулараджу	O
''	O
.	O

Паходжанне	O
ўзыходзіць	O
да	O
жыхароў	O
Асірыйскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
.	O

Удзельнік	O
партызанскага	O
руху	O
ў	O
Заходняй	B-LOC
Беларусі	I-LOC
.	O

з	O
дапамогай	O
вернікаў	O
з	O
Германіі	B-LOC
і	O
Аўстрыі	B-LOC
.	O

Меў	O
братоў	O
Яна	B-PER
Станіслава	I-PER
і	O
Казіміра	B-PER
Льва	I-PER
.	O

гадоў	O
назад	O
)	O
на	O
тэрыторыі	O
еўрапейскай	B-LOC
часткі	I-LOC
Расіі	I-LOC
.	O

Зборная	B-ORG
Аргенціны	I-ORG
па	I-ORG
футболе	I-ORG

Названы	O
ў	O
гонар	O
Шарля	B-PER
дэ	I-PER
Голя	I-PER
(	O
1890—1970	O
)	O
,	O
генерала	O
і	O
прэзідэнта	B-ORG
Францыі	I-ORG
.	O

Іван	B-PER
Дзмітрыевіч	I-PER
Папанін	I-PER

'	O
''	O
Стывен	B-PER
Магуайр	I-PER
''	O
'	O

У	O
гэты	O
ж	O
перыяд	O
пазнаёміўся	O
з	O
Эдвардам	B-PER
Грыгам	I-PER
,	O
з	O
пляменніцай	O
якога	O
пазней	O
ажаніўся	O
.	O

===	O
Латарынгская	B-PER
дынастыя	I-PER
Габсбургаў	I-PER
===	O

Уся	O
тэрыторыя	O
была	O
абнесена	O
мурам	B-ORG
.	O

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

Атаман	O
Дзяргач	O
кіраваў	O
палескімі	B-LOC
аддзеламі	O
«Зялёнага	O
Дуба»	O
.	O

===	O
Віцебская	B-LOC
вобласць	I-LOC
''	O
===	O

Загінуў	O
у	O
час	O
шторму	O
ў	O
Міжземным	B-LOC
моры	I-LOC
.	O

Від	O
з'яўляецца	O
родным	O
для	O
Еўропы	B-LOC
,	O
Азіі	B-LOC
і	O
Паўночнай	B-LOC
Амерыкі	I-LOC
,	O
дзе	O
яна	O
атрымаў	O
шырокае	O
распаўсюджванне	O
і	O
расце	O
ў	O
вільготных	O
раёнах	O
.	O

Ён	O
прысвойваецца	O
Папам	B-LOC
Рымскім	I-LOC
.	O

Айнтрахт	B-ORG
Франкфурт	I-ORG
—	O
1	O

Рымскі	B-PER
кароль	I-PER
Вацлаў	B-PER
IV	I-PER
згадзіўся	O
стаць	O
пасрэднікам	O
ва	O
ўрэгуляванні	O
канфлікту	O
.	O

Нацыянальны	B-ORG
археалагічны	I-ORG
музей	I-ORG
,	I-ORG
Афіны	I-ORG

У	O
Старажытным	B-LOC
Егіпце	I-LOC
існавалі	O
з	O
сярэдзіны	O
1	O
тыс	O
.	O

Вёска	B-LOC
Рудня	I-LOC
,	I-LOC
Брэсцкі	I-LOC
раён	I-LOC

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
(	O
4	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Алістэр	B-PER
Картэр	I-PER
''	O
'	O

*1417—1434	O
Людовік	B-PER
III	I-PER
(	O
1403—1434	O
)	O

Польскае	B-ORG
Каралеўства	I-ORG
,	I-ORG
1385—1569	I-ORG

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Інданезіі	B-LOC
.	O

Міхаіл	B-PER
Львовіч	I-PER
Глінскі	I-PER

Сяргей	B-PER
Іванавіч	I-PER
Дубавец	I-PER
(	O
1959-	O
)	O

Фрыдрых	B-PER
Герман	I-PER
Лёў	I-PER

Руская	B-ORG
праваслаўная	I-ORG
царква	I-ORG

Названы	O
ў	O
гонар	O
Пятра	B-PER
Сагайдачнага	I-PER
.	O

Заканадаўчы	O
орган	O
-	O
Асамблея	B-ORG
Рэспублікі	I-ORG
(	O
)	O
,	O
які	O
складаецца	O
з	O
50	O
членаў	O
,	O
якія	O
абіраюцца	O
сродкам	O
прапарцыянальных	O
выбараў	O
у	O
пяці	O
выбарчых	O
акругах	O
.	O

Ганорый	B-PER
IV	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Удзельнік	O
паўстання	B-ORG
1830—1831	I-ORG
гадоў	I-ORG
.	O

Адміністрацыйна-тэрытарыяльны	B-LOC
падзел	I-LOC
Рэчы	I-LOC
Паспалітай	I-LOC

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

Гродзенскай	B-LOC
губерні	I-LOC
,	O
цяпер	O
Гродзенскай	B-LOC
вобласці	I-LOC
—	O
?	O

Леапольд	B-PER
VI	I-PER
Слаўны	I-PER

Уладзімір	B-PER
Аляксандравіч	I-PER
Хвашчынскі	I-PER

Вільгельм	B-PER
II	I-PER
Галандскі	I-PER

Казімір	B-PER
IV	I-PER
пацвердзіў	O
іх	O
яму	O
і	O
яго	O
дзецям	O
«у	O
вотчину»	O
.	O

Сям'я	B-ORG
перш	I-ORG
за	I-ORG
ўсё	I-ORG
,	I-ORG
Аўстралія	I-ORG

Відаць	O
,	O
да	O
гэтага	O
часу	O
ён	O
ужо	O
працаваў	O
у	O
майстэрні	O
П'етра	B-PER
Перуджына	I-PER
.	O

Часцей	O
сустракаецца	O
чатыры	O
,	O
як	O
на	O
мегалітах	O
у	O
Ціўанаку	O
,	O
Балівія	B-LOC
.	O

Райпуне]]	O
,	O
Брытанская	B-LOC
Індыя	I-LOC
)	O

Царква	B-ORG
Святога	I-ORG
Дзмітрыя	I-ORG
Салунскага	I-ORG

У	O
шумера-акадскім	O
мастацтве	O
маляваўся	O
як	O
чалавек	O
у	O
доўгай	O
вопратцы	O
,	O
з	O
якога	O
струменяцца	O
Тыгр	B-LOC
і	O
Еўфрат	B-LOC
.	O

Рака	B-LOC
Елаў-Рывер	I-LOC
,	I-LOC
Джорджыя	I-LOC

Раскол	B-ORG
хрысціянскай	I-ORG
царквы	I-ORG
1054	I-ORG
года	I-ORG

Нацыянальная	B-ORG
акадэмія	I-ORG
навук	I-ORG
Украіны	I-ORG

Трохі	O
падлекаваўшыся	O
,	O
ён	O
эмігрыраваў	O
у	O
Францыю	B-LOC
.	O

Зараз	O
расліну	O
культывуюць	O
у	O
Заходняй	B-LOC
Еўропе	I-LOC
,	O
Кітаі	B-LOC
,	O
Індыі	B-LOC
,	O
М'янме	B-ORG
,	O
Інданэзіі	B-LOC
,	O
Бразіліі	B-LOC
.	O

Уладзімір	B-PER
Мечыяр	I-PER
(	O
нар	O
.	O

)	O
,	O
Бразіліі	B-LOC
і	O
Кітаі	B-LOC
(	O
па	O
150	O
млн	O
.	O

У	O
асобных	O
краінах	O
(	O
Бутан	B-LOC
,	O
Індыя	B-LOC
,	O
Албанія	B-LOC
і	O
інш	O
)	O
знаходзіцца	O
на	O
ўзбраенні	O
і	O
ў	O
цяперашні	O
час	O
.	O

Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
(	O
6	O
)	O

Музей	B-ORG
Пікаса	I-ORG
,	I-ORG
Малага	I-ORG

—	O
ў	O
складзе	O
Гомельскай	B-LOC
губерні	I-LOC
.	O

(	O
Д.	B-PER
Дзідро	I-PER
,	O
Ж.	B-PER
Ламетры	I-PER
і	O
інш.	O
)	O
.	O

Азіяцкі	B-ORG
тур	I-ORG
PTC	I-ORG
2014	I-ORG
/	I-ORG
2015	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
3	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

'	O
''	O
Карым	B-PER
Бензема	I-PER
''	O
'	O
(	O
'	O
''	O
Рэал	B-ORG
Мадрыд	I-ORG
''	O
'	O
)	O

Скончыў	O
гістарычны	O
факультэт	O
Гродзенскага	B-ORG
дзяржаўнага	I-ORG
ўніверсітэта	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Іран	B-LOC
''	O
'	O

'	O
''	O
Джо	B-PER
Пэры	I-PER
''	O
'	O

Маскоўская	B-ORG
лінія	I-ORG
,	I-ORG
Мінск	I-ORG

'	O
''	O
Марка	B-PER
Фу	I-PER
(	O
10	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
(	O
1	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

Паміж	O
1379—1386	O
,	O
Сабор	B-ORG
Святога	I-ORG
Віта	I-ORG
,	O
Прага]]	O

Мікалай	B-PER
Судзілоўскі	I-PER
,	O
рэвалюцыянер	O
,	O
навуковец	O

Размешчаны	O
ў	O
112	O
км	O
ад	O
Кірава	B-LOC
.	O

Ястарфскі	O
кампанент	O
шырока	O
прадстаўлены	O
ў	O
зарубінецкай	B-ORG
культуры	I-ORG
.	O

да	O
рэгіянальнай	O
эліты	O
Новагародскага	B-LOC
ваяводства	I-LOC
ВКЛ	B-LOC
.	O

Вучыўся	O
ў	O
Вілснскім	B-ORG
універсітэцеце	I-ORG
.	O

Сільвестр	B-PER
I	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Раней	O
зімоўкі	O
чырвонаваллёвых	O
казарак	O
размяшчаліся	O
на	O
захадзе	O
і	O
поўдні	O
Каспійскага	B-LOC
мора	I-LOC
.	O

Белорусы	B-ORG
и	I-ORG
рынок	I-ORG
—	O
штотыднёвая	O
незалежная	O
бізнес-газета	O

Томас	B-PER
Сміт	I-PER
—	O
мастак-пейзажыст	O

Уладзімір	B-ORG
Уладзіміравіч	I-ORG
Макей	I-ORG

Парыжскі	B-ORG
мір	I-ORG
,	I-ORG
1783	I-ORG

Паўстанцы	O
здолелі	O
разбурыць	O
Сарды	B-LOC
.	O

Жывуць	O
таксама	O
ўва	O
Украіне	B-LOC
(	O
258,6	O
тыс	O
.	O

—	O
каля	O
касцёла	B-ORG
Найсвяцейшай	I-ORG
Дзевы	I-ORG
Марыі	I-ORG

Мяжуе	O
з	O
Албаніяй	B-LOC
,	O
Балгарыяй	B-LOC
,	O
Босніяй	B-LOC
і	I-LOC
Герцагавінай	I-LOC
,	O
Чарнагорыяй	B-LOC
,	O
Венгрыяй	B-LOC
,	O
Македоніяй	B-LOC
,	O
Румыніяй	B-LOC
,	O
Харватыяй	B-LOC
.	O

Краіна	O
была	O
павінна	O
дэбюціраваць	O
на	O
конкурсе	B-ORG
2003	I-ORG
года	O
.	O

У	O
тым	O
жа	O
годзе	O
ўступіў	O
у	O
ВКП	B-ORG
(	I-ORG
б	I-ORG
)	I-ORG
.	O

Абмен	O
пасольстваў	O
паміж	O
Кордавай	O
і	O
Візантыяй	B-LOC
.	O

Атрымаў	O
папулярнасць	O
ва	O
Усходняй	B-LOC
Еўропе	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

Пасля	O
гэтага	O
яго	O
15-гадовы	B-PER
сапернік	I-PER
набраў	O
36	O
балаў	O
,	O
але	O
Юйпэн	B-PER
выйшаў	O
пераможцам	O
у	O
наступнай	O
пазіцыйнай	O
барацьбе	O
і	O
зрабіў	O
лік	O
3:0	O
на	O
сваю	O
карысць	O
.	O

Аляксандр	B-PER
Іванавіч	I-PER
Карніцкі	I-PER

'	O
''	O
Бары	B-PER
Хокінс	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

Дзіцячы	B-ORG
конкурс	I-ORG
песні	I-ORG
Еўрабачанне	I-ORG

Генерал	B-ORG
арміі	I-ORG
(	O
Armeegeneral	O
)	O

Джымі	B-PER
Уайт	I-PER
,	O
Алан	B-PER
Мак-Манус	I-PER

Віктар	B-PER
Вальдэс	I-PER
—	O
Барселона	B-ORG

|	O
align=	O
''	O
left	O
''	O
|	O
Валь-дэ-Марн	B-LOC

Перамовы	O
скончыліся	O
безвынікова	O
,	O
і	O
пасольства	O
вярнулася	O
ў	O
Чэхію	B-LOC
.	O

Адкрыты	B-ORG
чэмпіянат	I-ORG
Еўропы	I-ORG
2004	I-ORG

)	O
у	O
перыяд	O
ранняй	O
Рымскай	B-LOC
імперыі	I-LOC
.	O

Джэймс	B-PER
Уатана	I-PER
,	O
Майкл	B-PER
Холт	I-PER

Арман	B-PER
Жан	I-PER
дзю	I-PER
Плесі	I-PER
Рышэльё	I-PER

Прымаў	O
удзел	O
у	O
палітычным	O
цкаванні	O
М.	B-PER
М.	B-PER
Лузіна	I-PER
,	O
у	O
т.зв	O
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Уільямс	I-PER
(	O
3	O
)	O
'	O
''	O

ФК	B-ORG
«Спартак»	I-ORG
(	I-ORG
Шклоў	I-ORG
)	I-ORG

Рэкардсмен	O
зборнай	B-ORG
Аргенціны	I-ORG
па	O
колькасці	O
забітых	O
за	O
яе	O
мячоў	O
(	O
56	O
мячоў	O
у	O
78	O
матчах	O
)	O
.	O

Альфрэд	B-ORG
Бёрдэн	I-ORG
(	O
102	O
)	O

Сонечны	B-ORG
гадзіннік	I-ORG
«Уайтхёрст	I-ORG
і	I-ORG
сын»	I-ORG

Апошнія	O
вывяржэнні	B-LOC
адбыліся	O
меней	O
за	O
100	O
тысяч	O
гадоў	O
таму	O
.	O

Хенрык	B-PER
Карл	I-PER
Петэр	I-PER
Дам	I-PER

Рака	B-LOC
Грын-Рывер	I-LOC
,	I-LOC
прыток	I-LOC
Каларада	I-LOC

Гэту	O
ганаровую	O
місію	O
даручылі	O
студэнцкаму	O
будаўнічаму	O
атраду	O
«Спадчына»	O
Гродзенскага	B-ORG
ўніверсітэта	I-ORG
.	O

Касцёл	B-ORG
Святых	I-ORG
апосталаў	I-ORG
Пятра	I-ORG
і	I-ORG
Паўла	I-ORG
,	I-ORG
Іўе	I-ORG

Вучэнне	O
аб	O
чатырох	O
,	O
якія	O
ператвараюцца	O
адзін	O
у	O
аднаго	O
,	O
было	O
ўнаследавана	O
Арыстоцелем	B-PER
.	O

)	O
,	O
якія	O
аддзяліліся	O
ад	O
Англіканскай	B-ORG
Царквы	I-ORG
і	O
прапаведавалі	O
метадычнае	O
выкананне	O
рэлігійных	O
прадпісанняў	O
.	O

Сярэдні	O
нахіл	B-LOC
воднай	I-LOC
паверхні	I-LOC
0,9	O
м	O
/	O
км	O
.	O

Умоўна	O
вылучаюць	O
Цэнтральную	B-LOC
Амерыку	I-LOC
і	O
Лацінскую	B-LOC
Амерыку	I-LOC
.	O

''Кароткая	O
біяграфія	O
''	O
на	O
сайце	O
Гербарыя	O
Мічыганскага	B-ORG
ўніверсітэта	I-ORG

Спіс	B-ORG
каралёў	I-ORG
Іерусаліма	I-ORG

Астраўным	O
горадам	O
таксама	O
быў	O
Арвад	B-LOC
.	O

Размешчаны	O
на	O
паўднёвы	O
ўсход	O
ад	O
Сулавесі	B-LOC
.	O

Israel	O
у	O
Бібліятэцы	B-ORG
Кангрэса	I-ORG
ЗША	I-ORG

Заходняя	B-ORG
Рымская	I-ORG
імперыя	I-ORG
імкліва	O
кацілася	O
да	O
свайго	O
заходу	O
.	O

У	O
Жамойці	B-LOC
з-за	O
яе	O
велічыні	O
Статут	O
дапускаў	O
існаванне	O
двух	O
енералаў	O
.	O

Зборная	B-ORG
Бразіліі	I-ORG
па	I-ORG
футболе	I-ORG

На	O
дадзены	O
момант	O
у	O
будынку	O
размешчаны	O
Музей	B-ORG
індустрыі	I-ORG
Дэрбі	I-ORG
.	O

Найвялікшы	O
ў	O
дарэвалюцыйнай	O
Беларусі	B-LOC
.	O

Нацыянальная	B-ORG
Асамблея	I-ORG
Замбіі	I-ORG

Джавані	B-PER
Марыя	I-PER
Бернардоні	I-PER

Беларусбанк	B-ORG
-	O
адзін	O
з	O
буйнейшых	O
камерцыйных	O
банкаў	O
краіны	O
.	O

Players	B-ORG
Tour	I-ORG
Championship	I-ORG
2010	I-ORG
/	I-ORG
2011	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
6	I-ORG

Джо	B-PER
Пэры	I-PER
,	O
Альфрэд	B-ORG
Бёрдэн	I-ORG

Новасібірская	B-LOC
вобласць	I-LOC
178	O
200	O

Фестываль	O
збірае	O
прыхільнікаў	O
жанру	O
з	O
Беларусі	B-LOC
,	O
Расіі	B-LOC
,	O
Украіны	B-LOC
і	O
Прыбалтыкі	B-LOC
.	O

Эрык	B-PER
VI	I-PER
Пераможца	I-PER

Еўрапейскі	B-ORG
тур	I-ORG
PTC	I-ORG
2012	I-ORG
/	I-ORG
2013	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
6	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Медыцынскую	O
адукацыю	O
атрымаў	O
у	O
Гётынгенскім	B-ORG
універсітэце	I-ORG
.	O

Ферэнц	B-PER
II	I-PER
Ракацы	I-PER

Оклендская	B-ORG
пачатковая	I-ORG
школа	I-ORG

Леапольд	B-PER
I	I-PER
,	O
правіў	O
у	O
1658-1705	O
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Папская	B-ORG
Камісія	I-ORG
па	I-ORG
Справах	I-ORG
Дзяржавы-горада	I-ORG
Ватыкан	I-ORG

Заступнікамі	O
населенага	O
пункта	O
лічацца	O
Марыя	B-PER
Магдаліна	I-PER
і	O
святы	O
апостал	B-PER
Пётр	I-PER
.	O

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Турцыі	B-LOC
.	O

Blick	O
auf	O
Вулканічны	B-LOC
востраў	I-LOC
Стромбалі	B-LOC

Аляксей	B-PER
Аляксандравіч	I-PER
Шахматаў	I-PER

У	O
гэтым	O
будынку	O
ўвесь	O
час	O
размяшчаецца	O
Каралеўскага	B-ORG
аркестра	I-ORG
Кансертгебау	I-ORG
(	O
''Koninklijk	O
Concertgebouworkest	O
''	O
)	O
.	O

Пад	O
правінцыямі	O
разумеліся	O
«Жамойць»	B-LOC
,	O
уласна	B-LOC
«Літва»	I-LOC
і	O
«Беларусь»	B-LOC
.	O

Нара	B-LOC
(	O
)	O
,	O
Японія	B-LOC

Былы	O
лідар	O
сусветнага	B-ORG
рэйтынгу	I-ORG
(	O
1983–1990	O
)	O
.	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O

Іякім	B-PER
,	I-PER
цар	I-PER
іўдзейскі	I-PER

Юй	B-PER
Дэлу	I-PER
(	O
45	O
)	O

Член-заснавальнік	O
Таварыства	B-ORG
перасоўных	I-ORG
мастацкіх	I-ORG
выставак	I-ORG
.	O

Еўрапейскі	B-ORG
тур	I-ORG
PTC	I-ORG
2012	I-ORG
/	I-ORG
2013	I-ORG
–	I-ORG
Этап	I-ORG
6	I-ORG
,	I-ORG
снукер	I-ORG

Іншымі	O
кандыдатамі	O
,	O
якія	O
выбылі	O
яшчэ	O
да	O
фінальнага	O
галасавання	O
,	O
былі	O
Шатландыя	B-LOC
/	O
Ірландыя	B-LOC
,	O
Расія	B-LOC
і	O
Харватыя	B-LOC
/	O
Боснія	B-LOC
і	I-LOC
Герцагавіна	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Раман	B-PER
Аляксандравіч	I-PER
Скірмунт	I-PER
''	O
'	O

Бярэ	O
пачатак	O
у	O
Аўстралійскіх	B-LOC
Альпах	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Юй	B-PER
Дэлу	I-PER
''	O
'	O

Але	O
дзякуючы	O
дэкаратыўным	O
і	O
лекавым	O
ўласцівасцям	O
,	O
а	O
таксама	O
параўнальна	O
лёгкаму	O
і	O
хуткаму	O
прыстасаванню	O
,	O
шматлікія	O
віды	O
алое	O
былі	O
натуралізаваныя	O
ў	O
краінах	O
Міжземнамор'я	B-LOC
,	O
Індыі	B-LOC
,	O
Мексіцы	B-LOC
,	O
на	O
Кубе	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Раян	B-PER
Дэй	I-PER
''	O
'	O

Салтыкоў-Шчадрын	B-PER
(	O
1826—1889	O
)	O
.	O

Паўночна-Заходні	B-LOC
рэгіён	I-LOC
,	I-LOC
Камерун	I-LOC

Цаа	B-PER
Сіньлун	I-PER
(	O
102	O
)	O

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

тэрыторыю	O
наведвалі	O
гандляры	O
пушнінай	O
з	O
Новай	B-ORG
Францыі	I-ORG
,	O
якія	O
заснавалі	O
некалькі	O
гандлёвых	O
пастоў	O
.	O

Берсерк	B-ORG
,	I-ORG
манга	I-ORG

Аналагічныя	O
апоры-гермы	O
вызначалі	O
рытм	O
бакавых	O
галерэй	B-ORG
(	O
не	O
захаваліся	O
)	O
.	O

Горад	B-LOC
Норт-Бей	I-LOC
,	I-LOC
Антарыа	I-LOC

Ліам	B-PER
Хайфілд	I-PER
(	O
83	O
)	O

Ізаляваны	O
арэал	O
ад	O
Гiмалаяў	B-LOC
да	O
паўночна-заходняй	O
часткі	O
Кiтая	O
.	O

'	O
''	O
Ірландыя	B-LOC
''	O
'	O

Гэты	O
час	O
ён	O
праводзіць	O
на	O
Гродзеншчыне	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
''	O
'	O

Мінск	B-LOC
)	O
—	O
беларускі	O
савецкі	O
кінааператар	O
.	O

Горад	B-LOC
Гале	I-LOC
,	I-LOC
Шры-Ланка	I-LOC

Паўстанне	B-ORG
ў	I-ORG
Польшчы	I-ORG
,	I-ORG
Літве	I-ORG
і	I-ORG
Беларусі	I-ORG
,	I-ORG
1863—1864	I-ORG

'	O
''	O
Марк	B-PER
Уільямс	I-PER
''	O
'	O

Чэмпіянат	B-ORG
свету	I-ORG
па	I-ORG
футболе	I-ORG
1982	I-ORG

Сарапул	B-LOC
,	O
дзе	O
і	O
памёр	O
праз	O
7	O
гадоў	O
.	O

ФК	B-ORG
Славія	I-ORG
Мазыр	I-ORG

'	O
''	O
Джон	B-PER
Хігінс	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
(	O
1	O
)	O
'	O
''	O

Вышыня	O
—	O
216	O
метраў	O
,	O
з'яўляецца	O
самым	O
высокім	O
збудаваннем	O
у	O
Чэшскай	B-LOC
Рэспубліцы	I-LOC
.	O

У	O
канчатковым	O
выніку	O
Часовы	O
ўрад	O
прыняў	O
рашэнне	O
пра	O
перавод	O
сям'і	O
былога	O
цара	O
ў	O
Табольск	B-LOC
.	O

Удзельнічаў	O
у	O
вызваленні	O
Заходняй	B-LOC
Беларусі	I-LOC
.	O

Пра	O
далейшыя	O
падзеі	O
расказвае	O
іншая	O
гамераўская	O
паэма	O
—	O
Адысея	B-LOC
.	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Сэлбі	I-PER
''	O
'	O

Супрацоўнічае	O
з	O
кінакампаніямі	O
і	O
прадзюсарскімі	O
цэнтрамі	O
Масквы	B-LOC
,	O
Санкт-Пецярбурга	B-LOC
і	O
Новасібірска	B-LOC
.	O

ФК	B-ORG
Б36	I-ORG
Торсхаўн	I-ORG

Скарыстаўшыся	O
ўнутранымі	O
беспарадкамі	O
,	O
Аўстра-Венгрыя	B-LOC
анексавала	O
тэрыторыю	O
Босніі	B-LOC
і	I-LOC
Герцагавіны	I-LOC
,	O
а	O
Балгарыя	B-LOC
абвясціла	O
сваю	O
незалежнасць	O
.	O

Сяа	B-PER
Гадун	I-PER
(	O
34	O
)	O

'	O
''	O
Род	B-PER
Лоўлер	I-PER
(	O
48	O
)	O
'	O
''	O

Добра	O
захоўваецца	O
пад	O
невялікім	O
снежным	O
покрывам	O
пры	O
−30	O
°C	B-ORG
.	O

Станцыя	B-ORG
метро	I-ORG
Лясная	I-ORG
,	I-ORG
Санкт-Пецярбург	I-ORG

Скот	B-PER
Дональдсан	I-PER
(	O
76	O
)	O

Сяргей	B-PER
Мікалаевіч	I-PER
Ігнашэвіч	I-PER

Віктар	B-PER
Орбан	I-PER
(	O
1963—	O
)	O
прэм’ер-міністр	O

Ратуючыся	O
ад	O
пакарання	O
,	O
выехаў	O
за	O
мяжу	O
,	O
наведваў	O
ваенную	O
школу	O
польскіх	O
эмігрантаў	O
у	O
Італіі	B-LOC
.	O

Удзельнік	O
баёў	O
пад	O
Сталінградам	B-LOC
,	O
на	O
Доне	B-LOC
,	O
Северскім	B-ORG
Данцы	I-ORG
,	O
Дняпры	B-ORG
.	O

Сустракаецца	O
ў	O
Паўночнай	B-LOC
і	O
Паўднёвай	B-LOC
Амерыцы	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Эмілі	B-PER
дэ	I-PER
Форэст	I-PER
''	O
'	O

Партугальскія	B-LOC
каланісты	O
стварылі	O
плантацыі	O
на	O
Мадэйры	B-LOC
,	O
Азорскіх	B-LOC
астравах	I-LOC
і	O
Каба-Вердэ	B-LOC
.	O

Атрымаў	O
накіраванне	O
ў	O
шпіталь	O
Магілёва	B-LOC
.	O

Bank	B-ORG
of	I-ORG
Communications	I-ORG
у	O
пяты	O
раз	O
запар	O
спансіраваў	O
Шанхай	B-PER
Мастэрс	I-PER
.	O

'	O
''	O
Каміла	B-PER
Гольджы	I-PER
''	O
'	O
(	O
1843–1926	O
)	O

Парк	B-ORG
дзікай	I-ORG
прыроды	I-ORG
Рануа	I-ORG

Увайшоў	O
у	O
гісторыю	O
як	O
«апостал	O
англічан»	O
і	O
заснавальнік	O
Царквы	B-ORG
Англіі	I-ORG
.	O

Руска-турэцкая	B-ORG
вайна	I-ORG
,	I-ORG
1877—1878	I-ORG

У	O
1981—90	O
працаваў	O
на	O
Мінскім	B-ORG
трактарным	I-ORG
заводзе	I-ORG
.	O

Вышэйшы	B-ORG
Сход	I-ORG
Таджыкістана	I-ORG

Фердынанд	B-PER
II	I-PER
Арагонскі	I-PER

'	O
''	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
''	O
'	O

Плошча	B-ORG
Свабоды	I-ORG
,	I-ORG
Тбілісі	I-ORG

'	O
''	O
Канстанцін	B-PER
I	I-PER
Вялікі	I-PER
''	O
'	O

Ягоная	O
задача	O
падрыхтаваць	O
даклад	O
у	O
Ватыкан	B-LOC
,	O
які	O
стане	O
асновай	O
для	O
далейшых	O
дзеянняў	O
.	O

Professional	B-ORG
Players	I-ORG
Tournament	I-ORG
1982	I-ORG

У	O
1988—1994	O
гадах	O
працаваў	O
у	O
Рызе	B-LOC
,	O
Маскве	B-LOC
,	O
Краснаярску	B-LOC
,	O
Находцы	B-LOC
,	O
Цверы	B-LOC
,	O
Калінінградзе	B-LOC
ды	O
інш	O
.	O

Існуе	O
легенда	O
(	O
па	O
Б.	B-PER
Папроцкаму	I-PER
)	O
.	O

)	O
,	O
пахавальная	B-ORG
піраміда	I-ORG
якога	O
знаходзіцца	O
паблізу	O
.	O

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Інданезіі	B-LOC
.	O

Папуляцыя	O
ў	O
Еўропе	B-LOC
ацэньваецца	O
ў	O
74—110	O
тыс	O
.	O

'	O
''	O
Ліла	B-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Джон	B-PER
Тайлер	I-PER
''	O
'	O
(	O
1790–1862	O
)	O

У	O
Казахстане	B-LOC
гняздуецца	O
толькі	O
на	O
крайнім	O
усходзе	O
і	O
паўднёвым	O
усходзе	O
краіны	O
ў	O
гарах	O
Цянь-Шаня	B-LOC
і	O
Джунгарскага	B-LOC
Алатау	I-LOC
.	O

Уваходзіць	O
у	O
склад	O
Коста-Рыкі	B-LOC
.	O

Другая	B-LOC
ліга	I-LOC
чэмпіянату	I-LOC
Беларусі	I-LOC
па	I-LOC
футболе	I-LOC
1993	I-LOC
/	I-LOC
1994	I-LOC

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
''	O
'	O

Раман	B-PER
Андрэевіч	I-PER
Грыбоўскі	I-PER

Афраамерыканцы	B-ORG
—	O
3,5	O
%	O

Член	O
Амерыканскай	B-ORG
Нацыянальнай	I-ORG
АН	I-ORG
.	O

**	O
'	O
''	O
Антыёх	B-PER
X	I-PER
Еўсеб	I-PER
Філапатар	I-PER
''	O
'	O

У	O
тыя	O
ж	O
гады	O
навучання	O
зрабіў	O
некалькі	O
падарожжаў	O
па	O
краінах	O
Еўропы	B-LOC
.	O

Артур	B-PER
Генрыхавіч	I-PER
Бомбель	I-PER

Разанская	B-LOC
вобласць	I-LOC
39	O
600	O

Клімент	B-PER
XI	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

'	O
''	O
Роберт	B-PER
Лефкавіц	I-PER
''	O
'	O
(	O
1943–	O
...	O
)	O

8-я	B-ORG
армія	I-ORG
,	I-ORG
Германская	I-ORG
імперыя	I-ORG

Department	O
of	O
Entomology	O
and	O
Nematology	O
,	O
University	O
of	O
Florida	O
(	O
Фларыда	B-LOC
)	O

На	O
поўначы	O
сустракаюцца	O
да	O
Маскоўскай	B-LOC
і	O
Ніжагародскай	B-LOC
абласцей	I-LOC
.	O

Германскі	B-ORG
імперскі	I-ORG
флот	I-ORG

Уоліс	B-LOC
і	I-LOC
Футуна	I-LOC

Касцёл	B-ORG
Святых	I-ORG
апосталаў	I-ORG
Пятра	I-ORG
і	I-ORG
Паўла	I-ORG
,	I-ORG
Іўе	I-ORG

Сфалерыт	B-ORG
(	O
цынкавая	O
абманка	O
)	O

Аляксандр	B-PER
III	I-PER
,	I-PER
імператар	I-PER
расійскі	I-PER

Сікст	B-PER
V	I-PER
,	I-PER
Папа	I-PER
Рымскі	I-PER

Гротгер	O
удзельнічаў	O
у	O
дапамозе	O
паўстанцам	O
,	O
якія	O
збеглі	O
з	O
расійскага	O
палону	O
ў	O
Аўстрыю	B-LOC
.	O

Сабор	B-ORG
Афрыканскай	I-ORG
Божай	I-ORG
Маці	I-ORG

Сусветная	B-ORG
метэаралагічная	I-ORG
арганізацыя	I-ORG
(	O
СМА	O
,	O
WMO	O
)	O

Двойчы	O
запрашаецца	O
для	O
выступлення	O
з	O
дакладамі	O
ў	O
Імператарскае	B-ORG
Рускае	I-ORG
геаграфічнае	I-ORG
таварыства	I-ORG
.	O

'	O
''	O
Ніл	B-PER
Робертсан	I-PER
(	O
4	O
)	O
'	O
''	O

|	O
align=	O
''	O
left	O
''	O
|	O
Шаранта	B-LOC

археалагічную	O
культуру	O
даследавалі	O
браты	O
Канстанцін	B-PER
і	O
Яўстах	B-PER
Тышкевічы	I-PER
,	O
Людвік	B-PER
Кандратовіч	I-PER
(	I-PER
Уладзіслаў	I-PER
Сыракомля	I-PER
)	I-PER
,	O
П.С	O
.	O

System	B-ORG
of	I-ORG
a	I-ORG
Down	I-ORG

Рос	B-PER
М'юр	I-PER
(	O
61	O
)	O

'	O
''	O
Цяпчая	B-PER
Ун-Нух	I-PER
(	O
69	O
)	O
'	O
''	O

У	O
Беларусі	B-LOC
расце	O
паўсюдна	O
.	O

Папулярны	O
як	O
у	O
Турцыі	B-LOC
,	O
так	O
і	O
за	O
яе	O
межамі	O
.	O

ФК	B-ORG
«Камунальнік»	I-ORG
(	I-ORG
Слонім	I-ORG
)	I-ORG

'	O
''	O
Фрэнсіс	B-PER
Уільям	I-PER
Астан	I-PER
''	O
'	O
(	O
1877–1945	O
)	O

Жан	B-PER
Батыст	I-PER
Гаспар	I-PER
Дэбюро	I-PER

Дворжак	B-PER
М	I-PER
.	I-PER
История	O
итальянского	O
искусства	O
в	O
эпоху	O
Возрождения	O
.	O

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
(	O
6	O
)	O
'	O
''	O

'	O
''	O
Аўстралія	B-LOC
''	O
'	O

Паўстанне	B-ORG
1830—1831	I-ORG
гадоў	I-ORG

З	O
таго	O
самага	O
году	O
працуе	O
ў	O
Нацыянальным	B-ORG
акадэмічным	I-ORG
тэатры	I-ORG
імя	I-ORG
Янкі	I-ORG
Купалы	I-ORG
.	O

Працякае	O
па	O
паўднёва-ўсходняй	O
частцы	O
Мексікі	B-LOC
і	O
паўночным	O
захадзе	O
Гватэмалы	B-LOC
.	O

Паразіт	O
дзікай	B-LOC
пятрушкі	I-LOC
(	O
''Peucedanum	O
''	O
)	O
і	O
''Laserpitium	O
''	O
.	O

Знаходзіцца	O
ў	O
Мурманскай	B-LOC
вобласці	I-LOC
,	O
у	O
10	O
кіламетрах	O
да	O
захаду	O
ад	O
горада	O
Запалярнага	B-LOC
,	O
на	O
тэрыторыі	O
Балтыйскага	B-LOC
шчыта	I-LOC
.	O

«пастаянны	O
нейтралітэт»	O
,	O
які	O
афіцыйна	O
маюць	O
Швейцарыя	B-LOC
,	O
Аўстрыя	B-LOC
,	O
Мальта	B-LOC
)	O
.	O

Працягнулася	O
па	O
правым	O
беразе	O
Сены	B-LOC
на	O
тры	O
кіламетры	O
паралельна	O
плыні	O
ракі	O
.	O

Бінэм	B-PER
выйграў	O
адзін	O
рэйтынгавы	O
тытул	O
,	O
двойчы	O
прайграўшы	O
ў	O
фіналах	O
,	O
а	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
двойчы	O
перамагаў	O
на	O
рэйтынгавых	O
спаборніцтвах	O
і	O
адзін	O
раз	O
прайграў	O
у	O
фінальным	O
паядынку	O
.	O

Дайнава	B-LOC
,	I-LOC
рэгіён	I-LOC

Дзіцячы	B-ORG
конкурс	I-ORG
песні	I-ORG
Еўрабачанне	I-ORG

'	O
''	O
Стывен	B-PER
Магуайр	I-PER
''	O
'	O

'	O
''	O
Азіз	B-PER
Санджар	I-PER
''	O
'	O
(	O
1946–	O
...	O
)	O

'	O
''	O
Марк	B-PER
Ален	I-PER
(	O
1	O
)	O
'	O
''	O

Салва	B-PER
Кіір	I-PER
Маярдзіт	I-PER

Згодна	O
з	O
пазнейшай	O
традыцыі	O
,	O
крыніца	O
ў	O
Галікарнасе	B-LOC
,	O
дзе	O
гэта	O
адбылося	O
,	O
спрыяла	O
спешчанасці	O
тых	O
,	O
хто	O
п'е	O
з	O
яе..	O

Сустракаюцца	O
ў	O
Цэнтральнай	B-LOC
і	O
Паўднёвай	B-LOC
Амерыцы	I-LOC
.	O

'	O
''	O
Джад	B-PER
Трамп	I-PER
''	O
'	O

Выхаванец	O
футбольнага	O
клуба	O
«Мінск»	B-ORG
.	O

З	O
усіх	O
удзельнікаў	O
спаборніцтва	O
раней	O
пераможцамі	O
станавіліся	O
Шон	B-PER
Мёрфі	I-PER
ў	O
2011	B-ORG
годзе	I-ORG
,	O
Дзін	B-PER
Цзюньхуэй	I-PER
у	O
2013	B-ORG
годзе	I-ORG
і	O
Бары	B-PER
Хокінс	I-PER
у	O
2014	B-ORG
годзе	I-ORG
.	O

Парны	O
(	O
Алістэр	B-PER
Картэр	I-PER
)	O

Найбольш	O
распаўсюджаныя	O
з	O
іх	O
—	O
''навары	O
''	O
(	O
Егіпет	B-LOC
,	O
Сірыя	B-LOC
,	O
Ізраіль	B-LOC
,	O
Іарданія	B-LOC
,	O
часткова	O
Турцыя	B-LOC
)	O
і	O
''гарачы	O
''	O
(	O
Іран	B-LOC
,	O
Азербайджан	B-LOC
)	O
.	O

Горад	B-LOC
Белая	I-LOC
Калітва	I-LOC

Гарадзенскі	B-ORG
сойм	I-ORG
,	I-ORG
1793	I-ORG

Горад	B-LOC
Сан-Паўлу	I-LOC
(	O
Бразілія	B-LOC
)	O

Выяўлены	O
толькі	O
ў	O
Аўстраліі	B-LOC
.	O

Рэспубліка	B-LOC
Злучаных	I-LOC
правінцый	I-LOC

Спачатку	O
рэпертуар	O
NGe	O
складаўся	O
пераважна	O
з	O
кавер-версій	O
гуртоў	O
Black	B-ORG
Sabbath	I-ORG
,	O
Metallica	B-ORG
,	O
System	B-ORG
of	I-ORG
a	I-ORG
Down	I-ORG
,	O
Scorpions	B-ORG
...	O
Па	O
меры	O
з'яўлення	O
ўласных	O
кампазіцый	O
паўстала	O
пытанне	O
аб	O
пастаянным	O
вакалісце	O
.	O

'	O
''	O
Джо	B-PER
Свэйл	I-PER
(	O
50	O
)	O
'	O
''	O

Па	O
жараб'ёўцы	O
клуб	O
Зорка-БДУ	B-ORG
(	I-ORG
Мінск	I-ORG
)	I-ORG
аўтаматычна	O
прайшоў	O
у	O
наступны	O
раўнд	O
.	O

Вайна	B-ORG
ў	I-ORG
Паўднёвай	I-ORG
Асеціі	I-ORG
,	I-ORG
2008	I-ORG

«»	O
Р.	B-PER
Вагнера	I-PER
—	O
''Тэльрамунд	O
''	O

Іван	B-PER
Пятровіч	I-PER
Паўлаў	I-PER

'	O
''	O
Рыкі	B-PER
Уолдэн	I-PER
''	O
'	O

Горад	B-LOC
Старая	I-LOC
Руса	I-LOC

'	O
''	O
Роні	B-PER
О'Саліван	I-PER
''	O
'	O

Адзіны	O
населены	O
пункт	O
—	O
Нікольскае	B-LOC
.	O

Паўночныя	B-LOC
Эгейскія	I-LOC
астравы	I-LOC
,	O
Паўднёвыя	B-LOC
Эгейскія	I-LOC
астравы	I-LOC

Жалобны	B-LOC
какаду	I-LOC
карычнегаловы	I-LOC

Выяўлены	O
толькі	O
ў	O
Інданезіі	B-LOC
.	O

Шыротны	O
арэал	O
уключае	O
Бутан	B-LOC
,	O
Індыю	B-LOC
,	O
Непал	B-LOC
.	O

Мазурка	B-ORG
,	I-ORG
танец	I-ORG
